var questionsDatabase =[{'question': 'Chất độc hóa học chiến tranh là ', 'options': ['Những chất hóa học khi vào cơ thể với liều nhỏ đã gây nhiễm độc hoặc tử vong', 'Những chất hóa học khi vào cơ thể với liều rất nhỏ g, mg, µg đã gây nhiễm độc hoặc tử vong', 'Những chất hóa học khi vào cơ thể với liều rất nhỏ g, mg, µg đã gây nhiễm độc', 'Những chất hóa học khi vào cơ thể với liều rất nhỏ g, mg, µg đã gây tử vong'], 'correctAnswer': 1, 'id': 1}, {'question': 'Chất độc hóa học được sử dụng rộng rãi', 'options': ['Từ đại chiến thế giới lần thứ nhất', 'Từ đại chiến thế giới lần thứ hai', 'Ở Miền Nam VN trong chiến tranh chống Mỹ ', 'Ở chiến tranh Vùng Vịnh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 2}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc chất độc hóa học chiến tranh', 'options': ['Giống như một bệnh nội khoa', 'Giống như một bệnh bệnh truyền nhiễm', 'Giống  bệnh thần kinh.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 3}, {'question': 'Độc tính của chất độc hóa học chiến tranh phụ thuộc vào…….. yếu tố lý tính', 'options': [3, 4, 5, 6], 'correctAnswer': 1, 'id': 4}, {'question': 'Độc tính của chất độc hóa học chiến tranh phụ thuộc vào yếu tố lý tính:', 'options': ['Độ bốc hơi, độ sôi cao: Tạo nồng độ cao dễ nhiễm độc. ', 'Độ bốc hơi, độ sôi thấp: Tạo nồng độ cao, tập trung dễ nhiễm độc. ', 'Độ bốc hơi, độ sôi cao: Tạo nồng độ cao, tập trung dễ nhiễm độc. ', 'Độ bốc hơi, độ sôi: Tác dụng rộng, tồn lưu lâu, nhiễm độc càng lớn.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 5}, {'question': 'Độc tính của chất độc hóa học chiến tranh phụ thuộc vào yếu tố lý tính:', 'options': ['Tỷ trọng nặng hơn không khí: Tạo nồng độ cao, tập trung dễ nhiễm độc', 'Tỷ trọng nặng hơn không khí: Tác dụng rộng, tồn lưu lâu, nhiễm độc càng lớn.', 'Tỷ trọng nhẹ hơn không khí: Tác dụng rộng, tồn lưu lâu, nhiễm độc càng lớn.', 'Tỷ trọng nặng hơn không khí: Tồn lưu lâu, nhiễm độc càng lớn.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 6}, {'question': 'Độc tính của chất độc hóa học chiến tranh phụ thuộc vào yếu tố lý tính:', 'options': ['Độ hòa tan trong nước, dầu mỡ và các dung môi hữu cơ : Càng dễ hòa tan tác dụng gây độc càng mạnh', 'Độ hòa tan trong nước, dầu mỡ và các dung môi hữu cơ : Càng khó hòa tan tác dụng gây độc càng mạnh', 'Độ hòa tan trong nước, dầu mỡ và các dung môi hữu cơ : Tác dụng rộng, tồn lưu lâu, nhiễm độc càng lớn.', 'Độ hòa tan trong nước, dầu mỡ và các dung môi hữu cơ :  Tạo nồng độ cao, tập trung dễ nhiễm độc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 7}, {'question': 'Độc tính của chất độc hóa học chiến tranh phụ thuộc vào yếu tố lý tính:', 'options': ['Tỷ trọng', 'Độ hòa tan', 'Liều lượng', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 8}, {'question': 'Độc tính của chất độc hóa học chiến tranh phụ thuộc vào đường xâm nhập vào cơ thể:', 'options': ['Đường hô hấp', 'Qua da và niêm mạc', 'Đường ăn uống', 'Có thể 1 hay cả 03 đường trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 9}, {'question': 'Độc tính của chất độc hóa học chiến tranh phụ thuộc vào đường xâm nhập vào cơ thể, đường hô hấp phụ thuộc:', 'options': ['Nồng độ của chất độc trong không khí', 'Dung lượng không khí qua phổi', 'Tốc độ vận chuyển của máu qua phổi ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 10}, {'question': 'Chất độc hóa học chiến tranh qua da vào máu:', 'options': ['Các chất dễ hòa tan trong nước, trong dầu mỡ càng nguy hiểm', 'Các chất dễ khó hòa tan trong nước, trong dầu mỡ càng nguy hiểm', 'Các chất dễ hòa tan trong nước càng nguy hiểm', 'Các chất dễ hòa tan dầu mỡ càng nguy hiểm'], 'correctAnswer': 0, 'id': 11}, {'question': 'Độc tính của chất độc hóa học chiến tranh phụ thuộc vào ', 'options': ['Lý tính của chất độc', 'Đường xâm nhập vào cơ thể của chất độc', 'Cấu trúc hóa học của chất độc', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 12}, {'question': 'Đặc điểm chất độc hóa học chiến tranh', 'options': ['Rất độc, liều lượng nhỏ cũng gây nhiễm độc', 'Gây nhiễm độc hàng loạt', 'Xâm nhập vào cơ thể bằng nhiều đường', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 13}, {'question': 'Đặc điểm chất độc hóa học chiến tranh', 'options': ['Rất độc, liều lượng nhỏ cũng gây nhiễm độc', 'Gây nhiễm độc hàng loạt', 'Rẻ tiền, dễ sản xuất', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 14}, {'question': 'Đặc điểm chất độc hóa học chiến tranh', 'options': ['Rất độc, liều lượng nhỏ cũng gây nhiễm độc', 'Gây nhiễm độc hàng loạt', 'Có thể sử dụng bằng nhiều phương tiện', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 15}, {'question': 'Đặc điểm nào KHÔNG PHẢI là đặc điểm của chất độc hóa học chiến tranh', 'options': ['Liều lượng đủ lớn mới gây nhiễm độc', 'Gây nhiễm độc hàng loạt', 'Có thể sử dụng bằng nhiều phương tiện', 'Rẻ tiền, dễ sản xuất'], 'correctAnswer': 0, 'id': 16}, {'question': 'Đặc điểm nào KHÔNG PHẢI là đặc điểm của chất độc hóa học chiến tranh', 'options': ['Dễ sản xuất, khó bảo quản', 'Gây nhiễm độc hàng loạt', 'Có thể sử dụng bằng nhiều phương tiện', 'Rất độc, liều lượng nhỏ cũng gây nhiễm độc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 17}, {'question': 'Đặc điểm nào KHÔNG PHẢI là đặc điểm của chất độc hóa học chiến tranh', 'options': ['Dễ dàng xâm nhập vào cơ thể', 'Gây nhiễm độc hàng loạt', 'Có thể sử dụng bằng nhiều phương tiện', 'Rất độc, liều lượng nhỏ cũng gây nhiễm độc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 18}, {'question': 'Sự chống độc và thải trừ các chất độc hóa học chiến tranh của cơ thể ở liều lượng thấp, rất thấp :', 'options': ['Da ngăn chặn các chất độc hạn chế ngấm vào cơ thể', 'Dịch tiêu hóa có khả năng phân hủy hay trung hòa một số chất độc', 'Máu và gan có khả năng gây ra các phản ứng sinh hóa với chất độc... ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 19}, {'question': 'Sự chống độc và thải trừ các chất độc hóa học chiến tranh của cơ thể ở liều lượng cao :', 'options': ['Da ngăn chặn các chất độc hạn chế ngấm vào cơ thể', 'Dịch tiêu hóa có khả năng phân hủy hay trung hòa một số chất độc', 'Máu và gan có khả năng gây ra các phản ứng sinh hóa với chất độc... ', 'Không có 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 20}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh gồm:', 'options': ['Theo tính chất chiến thuật, theo tác dụng bệnh lý', 'Theo tính chất chiến thuật, theo tác dụng sinh lý', 'Theo tính chất chiến thuật, theo tác dụng hóa lý', 'Theo tính chất chiến thuật, theo tác dụng hóa sinh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 21}, {'question': 'Các chất độc hóa học chiến tranh không bền vững, KHÔNG CÓ đặc điểm', 'options': ['có nhiệt độ sôi thấp', 'tồn tại lâu dài tại nơi sử dụng', 'bốc hơi nhanh ', 'gây nhiễm độc chủ yếu qua đường hô hấp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 22}, {'question': 'Các chất độc hóa học chiến tranh bền vững, KHÔNG CÓ đặc điểm', 'options': ['có nhiệt độ sôi cao', 'khó bốc hơi', 'gây nhiễm độc chủ yếu qua đường hô hấp', 'cấu tạo hóa học bền vững, khó thủy phân '], 'correctAnswer': 1, 'id': 23}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh, các chất độc không bền vững', 'options': ['Clo (Cl2), Photgen (COCl2), A.Xyanhydric (HCN) ', 'Yperit, Lovisit, Yperitnitơ', 'Hơi cay CS ', 'Sarin, Soman, Tabun'], 'correctAnswer': 3, 'id': 24}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh, các chất độc  bền vững', 'options': ['Clo (Cl2), Photgen (COCl2), ', 'A.Xyanhydric (HCN) ', 'Hơi cay CS ', 'Sarin, Soman, Tabun'], 'correctAnswer': 3, 'id': 25}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh, các chất độc bền vững', 'options': ['Clo (Cl2), Photgen (COCl2), ', 'Yperit, Lovisit, Yperitnitơ', 'Hơi cay CS ', 'A.Xyanhydric (HCN) '], 'correctAnswer': 1, 'id': 26}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh, các chất độc là khói độc', 'options': ['Clo (Cl2), Photgen (COCl2), ', 'Yperit, Lovisit, Yperitnitơ', 'CS ', 'A.Xyanhydric (HCN) '], 'correctAnswer': 0, 'id': 27}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh,  chất độc phá hoại cây cối là:', 'options': ['2,45T ', 'HCN', 'Sarin', 'Photgen'], 'correctAnswer': 0, 'id': 28}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh,  chất độc toàn thân là:', 'options': ['2,45T ', 'HCN', 'Sarin', 'Photgen'], 'correctAnswer': 1, 'id': 29}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh,  chất độc thần kinh là:', 'options': ['2,45T ', 'HCN', 'Sarin', 'Photgen'], 'correctAnswer': 2, 'id': 30}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh,  chất độc gây ngạt là:', 'options': ['2,45T ', 'HCN', 'Sarin', 'Photgen'], 'correctAnswer': 3, 'id': 31}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh,  chất độc kích thích là:', 'options': ['CS', 'HCN', 'Sarin', 'Photgen'], 'correctAnswer': 0, 'id': 32}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh,  chất độc kích thích là:', 'options': ['CS', 'HCN', 'Sarin', 'Photgen'], 'correctAnswer': 0, 'id': 33}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh,  chất độc kích thích là:', 'options': ['CS', 'HCN', 'Sarin', 'Photgen'], 'correctAnswer': 0, 'id': 34}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh,  chất độc loét nát là:', 'options': ['CS', 'Yperit', 'Sarin', 'Photgen'], 'correctAnswer': 1, 'id': 35}, {'question': 'Phân loại các chất độc hóa học chiến tranh,  chất độc gây cháy là:', 'options': ['CS', 'Napan.', 'Sarin', 'Photgen'], 'correctAnswer': 1, 'id': 36}, {'question': 'Nguyên tắc phòng các chất độc hóa học chiến tranh, có…...nội dung', 'options': [4, 5, 6, 7], 'correctAnswer': 1, 'id': 37}, {'question': 'Nguyên tắc phòng các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung thứ nhất:', 'options': ['Huấn luyện và giáo dục cho CB-CS trong toàn đơn vị biết được tác hại của chất độc hóa học chiến tranh', 'Thường xuyên huấn luyện nghiệp vụ cho y tá, cứu thương biết cách phát hiện đơn giản chất độc hóa học chiến tranh', 'Phối hợp tổ chức kiểm tra các khí tài phòng độc theo định kỳ', 'Huấn luyện cho đơn vị biết cách sử dụng bao tiêu độc cá nhân, quần áo, mặt nạ phòng độc.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 38}, {'question': 'Nguyên tắc phòng các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung thứ hai:', 'options': ['Huấn luyện và giáo dục cho CB-CS trong toàn đơn vị biết được tác hại của chất độc hóa học chiến tranh', 'Thường xuyên huấn luyện nghiệp vụ cho y tá, cứu thương biết cách phát hiện đơn giản chất độc hóa học chiến tranh', 'Phối hợp tổ chức kiểm tra các khí tài phòng độc theo định kỳ', 'Huấn luyện cho đơn vị biết cách sử dụng bao tiêu độc cá nhân, quần áo, mặt nạ phòng độc.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 39}, {'question': 'Nguyên tắc phòng các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung thứ ba:', 'options': ['Huấn luyện và giáo dục cho CB-CS trong toàn đơn vị biết được tác hại của chất độc hóa học chiến tranh', 'Thường xuyên huấn luyện nghiệp vụ cho y tá, cứu thương biết cách phát hiện đơn giản chất độc hóa học chiến tranh', 'Phối hợp tổ chức kiểm tra các khí tài phòng độc theo định kỳ', 'Huấn luyện cho đơn vị biết cách sử dụng bao tiêu độc cá nhân, quần áo, mặt nạ phòng độc.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 40}, {'question': 'Nguyên tắc phòng các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung thứ tư:', 'options': ['Huấn luyện và giáo dục cho CB-CS trong toàn đơn vị biết được tác hại của chất độc hóa học chiến tranh', 'Thường xuyên huấn luyện nghiệp vụ cho y tá, cứu thương biết cách phát hiện đơn giản chất độc hóa học chiến tranh', 'Phối hợp tổ chức kiểm tra các khí tài phòng độc theo định kỳ', 'Huấn luyện cho đơn vị biết cách sử dụng bao tiêu độc cá nhân, quần áo, mặt nạ phòng độc.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 41}, {'question': 'Nguyên tắc phòng các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung thứ năm:', 'options': ['Huấn luyện và giáo dục cho CB-CS trong toàn đơn vị biết được tác hại của chất độc hóa học chiến tranh', 'Thường xuyên huấn luyện nghiệp vụ cho y tá, cứu thương biết cách phát hiện đơn giản chất độc hóa học chiến tranh', 'Giáo dục cho đơn vị biết bảo quản các khí tài phòng độc', 'Huấn luyện cho đơn vị biết cách sử dụng bao tiêu độc cá nhân, quần áo, mặt nạ phòng độc.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 42}, {'question': 'Nguyên tắc chống các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung thứ nhất:', 'options': ['Phải đeo mặt nạ cho TB, đưa nhanh TB ra khỏi khu vực bị nhiễm độc, đặt chỗ thoáng.', 'Tiêu độc bước đầu choTB', 'Giải độc cho thương binh', 'Ưu tiên vận chuyển TB về tuyến sau'], 'correctAnswer': 0, 'id': 43}, {'question': 'Nguyên tắc chống các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung thứ hai:', 'options': ['Phải đeo mặt nạ cho TB, đưa nhanh TB ra khỏi khu vực bị nhiễm độc, đặt chỗ thoáng.', 'Tiêu độc bước đầu choTB', 'Giải độc cho thương binh', 'Ưu tiên vận chuyển TB về tuyến sau'], 'correctAnswer': 1, 'id': 44}, {'question': 'Nguyên tắc chống các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung thứ ba:', 'options': ['Phải đeo mặt nạ cho TB, đưa nhanh TB ra khỏi khu vực bị nhiễm độc, đặt chỗ thoáng.', 'Tiêu độc bước đầu choTB', 'Giải độc cho thương binh', 'Ưu tiên vận chuyển TB về tuyến sau'], 'correctAnswer': 2, 'id': 45}, {'question': 'Nguyên tắc chống các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung thứ tư:', 'options': ['Phải đeo mặt nạ cho TB, đưa nhanh TB ra khỏi khu vực bị nhiễm độc, đặt chỗ thoáng.', 'Tiêu độc bước đầu choTB', 'Giải độc cho thương binh', 'Ưu tiên vận chuyển TB về tuyến sau'], 'correctAnswer': 3, 'id': 46}, {'question': 'Nguyên tắc chống các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung tiêu độc bước đầu choTB:', 'options': ['Dùng các chất tiêu độc da ', 'Cho ngửi ống chống khói, Amylnitrit; cởi bỏ quần áo khi bị nhiễm độc. ', 'Rửa mắt, mũi, họng cho thương binh bằng dung dịch Nabica 2%.', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 47}, {'question': 'Nguyên tắc chống các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung giải độc choTB:', 'options': ['Chất giải độc có tác dụng cơ học', 'Chất giải độc có tác dụng hóa học', 'Chất giải độc có tác dụng sinh lý', 'Tùy theo chất độc mà lưạ chọn chất giải độc phù hợp'], 'correctAnswer': 3, 'id': 48}, {'question': 'Nguyên tắc chống các chất độc hóa học chiến tranh, nội dung giải độc choTB:', 'options': ['Chất giải độc có tác dụng cơ học', 'Chất giải độc có tác dụng hóa học', 'Chất giải độc có tác dụng đặc hiệu', 'Tùy theo chất độc mà lưạ chọn chất giải độc phù hợp'], 'correctAnswer': 3, 'id': 49}, {'question': 'Nguyên tắc chống các chất độc hóa học chiến tranh, chất giải độc có tác dụng hóa học', 'options': ['Phản ứng với chất độc trực tiếp hay gián tiếp biến thành chất không độc.', 'Tác dụng đối lập với các chất độc trong cơ thể', 'Tranh chấp các hệ thống sinh hóa với chất độc trong cơ thể.', 'Loại trừ các chất độc ra khỏi cơ thể nhanh hơn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 50}, {'question': 'Nguyên tắc chống các chất độc hóa học chiến tranh, chất giải độc có tác dụng cơ học', 'options': ['Phản ứng với chất độc trực tiếp hay gián tiếp biến thành chất không độc.', 'Tác dụng đối lập với các chất độc trong cơ thể', 'Tranh chấp các hệ thống sinh hóa với chất độc trong cơ thể.', 'Loại trừ các chất độc ra khỏi cơ thể nhanh hơn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 51}, {'question': 'Nguyên tắc chống các chất độc hóa học chiến tranh, chất giải độc có tác dụng  sinh lý', 'options': ['Phản ứng với chất độc trực tiếp hay gián tiếp biến thành chất không độc.', 'Tác dụng đối lập với các chất độc trong cơ thể', 'Tranh chấp các hệ thống sinh hóa với chất độc trong cơ thể.', 'Loại trừ các chất độc ra khỏi cơ thể nhanh hơn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 52}, {'question': 'Nguyên tắc chống các chất độc hóa học chiến tranh, chất giải độc có tác dụng đặc hiệu', 'options': ['Phản ứng với chất độc trực tiếp hay gián tiếp biến thành chất không độc.', 'Tác dụng đối lập với các chất độc trong cơ thể', 'Tranh chấp các hệ thống sinh hóa với chất độc trong cơ thể.', 'Loại trừ các chất độc ra khỏi cơ thể nhanh hơn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 53}, {'question': 'Bacbituric với các chất độc Lân hữu cơ là ví dụ của chất giải độc chất độc hóa học chiến tranh', 'options': ['có tác dụng cơ học', 'có tác dụng hóa học', 'có tác dụng sinh lý', 'có tác dụng đặc hiệu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 54}, {'question': 'Atropin, 2PAM điều trị nhiễm độc chất độc thần kinh là ví dụ của chất giải độc chất độc hóa học chiến tranh', 'options': ['có tác dụng cơ học', 'có tác dụng hóa học', 'có tác dụng sinh lý', 'có tác dụng đặc hiệu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 55}, {'question': 'Những chất có tác dụng gây thiếu oxy tổ chức do rối loạn hô hấp tế bào hoặc quá trình vận chuyển oxy trong máu là', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc CS'], 'correctAnswer': 2, 'id': 56}, {'question': 'Chất độc toàn thân có:', 'options': ['Axít xyanhydric (HCN)', 'Xyanogenclorua (ClCN)', 'Oxyt Cacbon (CO)', 'Cả 03 chất trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 57}, {'question': 'Đề phòng tương đối khó vì ít bị than hoạt hấp thụ và khó phát hiện bằng các giác quan là đặc điểm của:', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc CS'], 'correctAnswer': 1, 'id': 58}, {'question': 'Dạng hơi khó tạo được nồng độ cao, thời gian tồn tại ngắn, ở nồng độ thấp thì không gây được tác hại là nhược điểm của', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc CS'], 'correctAnswer': 0, 'id': 59}, {'question': 'Nhược điểm của chất độc toàn thân, KHÔNG CÓ nhược điểm:', 'options': ['Dễ bị tẩu tán, khó tạo được nồng độ cao', 'Bị than hoạt hấp thụ ', 'Thời gian tồn tại ngắn', 'Nồng độ thấp thì không gây được tác hại'], 'correctAnswer': 1, 'id': 60}, {'question': 'Nhược điểm của chất độc toàn thân, KHÔNG CÓ nhược điểm:', 'options': ['Dễ bị tẩu tán, khó tạo được nồng độ cao', 'Thời gian tồn tại ngắn', 'Chưa có thuốc giải độc đặc hiệu ', 'Nồng độ thấp thì không gây được tác hại'], 'correctAnswer': 0, 'id': 61}, {'question': 'Chất độc mạnh tác hại nhanh, có thuốc giải độc đặc hiệu là đặc điểm của: ', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc CS'], 'correctAnswer': 0, 'id': 62}, {'question': 'Khói xe hơi, than củi cháy tạo ra:', 'options': ['Axít xyanhydric (HCN)', 'Xyanogenclorua (ClCN)', 'Oxyt Cacbon (CO)', 'Dioxyt acbon (C02)'], 'correctAnswer': 2, 'id': 63}, {'question': 'Luyện kim loại quí trong công nghiệp có dùng:', 'options': ['Axít xyanhydric (HCN)', 'Xyanogenclorua (ClCN)', 'Oxyt Cacbon (CO)', 'Dioxyt acbon (C02)'], 'correctAnswer': 0, 'id': 64}, {'question': 'Một số thực phẩm: Sắn, Măng, Dứa, Hạt Mơ, Hạt Đào…có chất:', 'options': ['Axít xyanhydric (HCN)', 'Xyanogenclorua (ClCN)', 'Oxyt Cacbon (CO)', 'Dioxyt acbon (C02)'], 'correctAnswer': 0, 'id': 65}, {'question': 'Có mùi hạnh nhân; Tan nhiều trong nước và các dung môi hữu cơ; Nhẹ hơn không khí là đặc điểm lý tính của:', 'options': ['Axít xyanhydric (HCN)', 'Xyanogenclorua (ClCN)', 'Oxyt Cacbon (CO)', 'Dioxyt acbon (C02)'], 'correctAnswer': 0, 'id': 66}, {'question': 'Những chất Kiềm, chất Oxy hóa có tác dụng tạo thành chất không độc là đặc điểm hóa tính của', 'options': ['Axít xyanhydric (HCN)', 'Xyanogenclorua (ClCN)', 'Oxyt Cacbon (CO)', 'Dioxyt acbon (C02)'], 'correctAnswer': 0, 'id': 67}, {'question': 'HCN là một chất có độc tính rất cao, trong quân sự xâm nhập cơ thể qua đường', 'options': ['Da, niêm mạc', 'Hô hấp', 'Tiêu hóa ', 'Cả 03 đường trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 68}, {'question': 'Mức độ nhiễm độc HCN phụ thuộc vào nồng độ chất độc trong không khí: Tử vong sau 30 phút hít thở với', 'options': ['Liều : 0.12 – 0.15 mg/ lít không khí ', 'Liều : 0.24 – 0.36 mg/ lít không khí ', 'Liều : 0.42 – 0.50 mg/ lít không khí ', 'Liều: 0,56 - 0,62mg/lít không khí'], 'correctAnswer': 0, 'id': 69}, {'question': 'Mức độ nhiễm độc HCN phụ thuộc vào nồng độ chất độc trong không khí: Tử vong sau 5 – 10 phút hít thở với', 'options': ['Liều : 0.12 – 0.15 mg/ lít không khí ', 'Liều : 0.24 – 0.36 mg/ lít không khí ', 'Liều : 0.42 – 0.50 mg/ lít không khí ', 'Liều: 0,56 - 0,62mg/lít không khí'], 'correctAnswer': 1, 'id': 70}, {'question': 'Mức độ nhiễm độc HCN phụ thuộc vào nồng độ chất độc trong không khí: Tử vong dưới 5 phút hít thở hít thở với', 'options': ['Liều : 0.12 – 0.15 mg/ lít không khí ', 'Liều : 0.24 – 0.36 mg/ lít không khí ', 'Liều : 0.42 – 0.50 mg/ lít không khí ', 'Liều: 0,56 - 0,62mg/lít không khí'], 'correctAnswer': 2, 'id': 71}, {'question': 'Theo cơ chế nhiễm độc HCN, chuỗi hô hấp tế bào bị đình trệ vì', 'options': ['Gốc CN-  gắn với Fe+++ của men XitocromOxydaza ở dạng Oxy hóa ', 'men XytocromOxydaza bị ức chế và mất khả năng vận chuyển điện tử cho Oxy ', 'Oxy không được hoạt hoá để kết hợp với Hydro tạo ra nước ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 72}, {'question': 'Theo cơ chế nhiễm độc HCN, thiếu Oxy tế bào là…………..chuỗi hô hấp tế bào bị đình trệ', 'options': ['Nguyên nhân', 'Quá trình', 'Hậu quả', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 73}, {'question': 'Trong nhiễm độc HCN da và niêm mạc đỏ hồng vì', 'options': ['Nồng độ Oxy trong máu tĩnh mạch cao ', 'Tế bào không xử dụng được Oxy', 'Máu tĩnh mạch đỏ như máu động mạch ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 74}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc HCN thể chớp nhoáng:', 'options': ['Khó thở kích thích sau vài giây', 'Mất tri giác và co giật', 'Liệt trung khu hô hấp và vận mạch', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 75}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc HCN thể cấp có 04 thời kỳ:', 'options': ['Thời kỳ kích thích; Thời kỳ khó thở; Thời kỳ co giật; Thời kỳ tê liệt', 'Thời kỳ kích thích; Thời kỳ co giật; Thời kỳ khó thở; Thời kỳ tê liệt', 'Thời kỳ kích thích; Thời kỳ khó thở; Thời kỳ co giật; Thời kỳ tê liệt', 'Thời kỳ kích thích; Thời kỳ khó thở; Thời kỳ tê liệt; Thời kỳ co giật'], 'correctAnswer': 2, 'id': 76}, {'question': 'Đau thắt vùng trước tim là triệu chứng nhiễm độc HCN', 'options': ['Thời kỳ co giật', 'Thời kỳ kích thích', 'Thời kỳ khó thở', 'Thời kỳ tê liệt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 77}, {'question': 'Phản xạ đồng tử giảm là triệu chứng nhiễm độc HCN', 'options': ['Thời kỳ co giật', 'Thời kỳ kích thích', 'Thời kỳ khó thở', 'Thời kỳ tê liệt'], 'correctAnswer': 0, 'id': 78}, {'question': 'Tri giác mất toàn bộ là triệu chứng nhiễm độc HCN', 'options': ['Thời kỳ co giật', 'Thời kỳ kích thích', 'Thời kỳ khó thở', 'Thời kỳ tê liệt'], 'correctAnswer': 0, 'id': 79}, {'question': 'Ngửi thấy mùi hạnh nhân ở hơi thở, quần áo ; Chóng mặt, buồn nôn, thở nhanh, tim đập mạnh là triệu chứng của nhiễm độc HCN thể cấp ', 'options': ['Thời kỳ co giật', 'Thời kỳ kích thích', 'Thời kỳ khó thở', 'Thời kỳ tê liệt'], 'correctAnswer': 1, 'id': 80}, {'question': 'Khó thở ngày càng tăng, hít vào khó, thở chậm và sâu; Đau thắt vùng trước tim; Tri giác có lúc mất; Da niêm mạc hồng nhạt là triệu chứng của nhiễm độc HCN thể cấp', 'options': ['Thời kỳ co giật', 'Thời kỳ kích thích', 'Thời kỳ khó thở', 'Thời kỳ tê liệt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 81}, {'question': 'Rối loạn tim mạch và hô hấp; Phản xạ đồng tử giảm; xuất hiện các cơn co giật cứng, nạn nhân mê man và bất tỉnh là triệu chứng của nhiễm độc HCN thể cấp', 'options': ['Thời kỳ co giật', 'Thời kỳ kích thích', 'Thời kỳ khó thở', 'Thời kỳ tê liệt'], 'correctAnswer': 0, 'id': 82}, {'question': 'Rối loạn hô hấp ít phút sau ngừng hẳn Ttri giác mất toàn bộ; Huyết áp tụt thấp rồi ngừng tim; Da đỏ hồng khi tử vong là triệu chứng của nhiễm độc HCN thể cấp', 'options': ['Thời kỳ co giật', 'Thời kỳ kích thích', 'Thời kỳ khó thở', 'Thời kỳ tê liệt'], 'correctAnswer': 3, 'id': 83}, {'question': 'Cấp cứu điều trị nhiễm chất độc toàn thân, ưu tiên số 1 là:', 'options': ['Nhanh chóng đeo mặt nạ cho TB, đưa TB ra khỏi khu vực bị nhiễm độc.', 'Sử dụng thuốc cấp cứu', 'Sử dụng thuốc trung hoà gốc Xyanua', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 84}, {'question': 'Trong cấp cứu điều trị nhiễm chất độc toàn thân: Thuốc tạo Methemoglobin  (MetHb) là tác dụng của nhóm thuốc ………..', 'options': ['Thuốc trung hoà gốc Xyanua', 'Thuốc cấp cứu', 'Thuốc điều trị đặc hiệu', 'Thuốc điều trị triệu chứng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 85}, {'question': 'Trong cấp cứu điều trị nhiễm chất độc toàn thân: Amylnitrit  1 – 2 ống bẻ ra ngửi thuộc nhóm thuốc ', 'options': ['Thuốc trung hoà gốc Xyanua', 'Thuốc cấp cứu', 'Thuốc điều trị đặc hiệu', 'Thuốc điều trị triệu chứng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 86}, {'question': 'Trong cấp cứu điều trị nhiễm chất độc toàn thân: Natrinitrit dung dịch 1% : 20 ml tiêm tĩnh mạch  thuộc nhóm thuốc ', 'options': ['Thuốc trung hoà gốc Xyanua', 'Thuốc cấp cứu', 'Thuốc điều trị đặc hiệu', 'Thuốc điều trị triệu chứng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 87}, {'question': 'Trong cấp cứu điều trị nhiễm chất độc toàn thân: Glucoza ưu trương 30% : 50ml – 100ml tiêm tĩnh mạch  thuộc nhóm thuốc ', 'options': ['Thuốc trung hoà gốc Xyanua', 'Thuốc cấp cứu', 'Thuốc điều trị đặc hiệu', 'Thuốc điều trị triệu chứng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 88}, {'question': 'Trong cấp cứu điều trị nhiễm chất độc toàn thân: thuốc trợ tim, trợ hô hấp  thuộc nhóm thuốc ', 'options': ['Thuốc trung hoà gốc Xyanua', 'Thuốc cấp cứu', 'Thuốc điều trị đặc hiệu', 'Thuốc điều trị triệu chứng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 89}, {'question': 'Trong cấp cứu điều trị nhiễm chất độc toàn thân: Natrihyposunphat dung dịch 10% : 40 ml tiêm tĩnh mạch  thuộc nhóm thuốc ', 'options': ['Thuốc trung hoà gốc Xyanua', 'Thuốc cấp cứu', 'Thuốc điều trị đặc hiệu', 'Thuốc điều trị triệu chứng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 90}, {'question': 'Trong cấp cứu điều trị nhiễm chất độc toàn thân: Dùng thuốc tiền Vitamin B12 (Hydroxycobalamin)  thuộc nhóm thuốc ', 'options': ['Thuốc trung hoà gốc Xyanua', 'Thuốc cấp cứu', 'Thuốc điều trị đặc hiệu', 'Thuốc điều trị triệu chứng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 91}, {'question': 'Hợp chất hữu cơ có độc tính mạnh, tác dụng nhanh chọn lọc lên cơ quan thần kinh là', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc CS'], 'correctAnswer': 1, 'id': 92}, {'question': 'Không màu, không mùi, tỷ trọng nặng hơn không khí 4 lần, hòa tan trong nước và dung môi hữu cơ là đặc điểm lý tính của:', 'options': ['HCN', 'Sarin', 'Phốt gen', 'CS'], 'correctAnswer': 1, 'id': 93}, {'question': 'Đặc điểm nổi bật của chất độc thần kinh:', 'options': ['Độc tính cao', 'Không màu sắc, không mùi vị ', 'Gây tử vong nhanh chóng', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 94}, {'question': 'Có tính ổn định cao, tồn lưu lâu trên mặt đất, trong lương thực phẩm và nước từ vài ngày đến vài tháng là đặc điểm của', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc CS'], 'correctAnswer': 1, 'id': 95}, {'question': 'Chất độc thần kinh loại V mạnh hơn loại G:', 'options': ['05 lần', '10 lần', '50 lần', '100 lần'], 'correctAnswer': 3, 'id': 96}, {'question': 'Chất độc thần kinh: VX mạnh hơn Sarin', 'options': ['05 lần', '10 lần', '50 lần', '100 lần'], 'correctAnswer': 3, 'id': 97}, {'question': 'Sarin được sử dụng chủ yếu theo đường', 'options': ['Hô hấp', 'Tiêu hóa ', 'Da', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 98}, {'question': 'Ở thể hơi, nhiễm độc Sarin qua đường hô hấp: Tử vong sau ½ phút hít thở với liều', 'options': ['0,16 đến 0,18 mg/ l không khí', '0,10 đến 0,12 mg/ l không khí', '0,02 mg/ l không khí', '0,04 mg/ l không khí'], 'correctAnswer': 0, 'id': 99}, {'question': 'Ở thể hơi, nhiễm độc Sarin qua đường hô hấp: Tử vong sau 1 phút hít thở với liều', 'options': ['0,16 đến 0,18 mg/ l không khí', '0,10 đến 0,12 mg/ l không khí', '0,02 mg/ l không khí', '0,04 mg/ l không khí'], 'correctAnswer': 1, 'id': 100}, {'question': 'Ở thể hơi, nhiễm độc Sarin qua đường hô hấp: Tử vong sau 5 phút hít thở với liều', 'options': ['0,16 đến 0,18 mg/ l không khí', '0,10 đến 0,12 mg/ l không khí', '0,02 mg/ l không khí', '0,04 mg/ l không khí'], 'correctAnswer': 3, 'id': 101}, {'question': 'Phong bế men Cholinesteraza (ChE) là cơ chế nhiễm độc của', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc CS'], 'correctAnswer': 1, 'id': 102}, {'question': 'Hậu quả của phong bế men Cholinesteraza (ChE) của chất độc thần kinh:', 'options': ['Nồng độ Axetylcholin (Ach) trong máu tăng cao', 'Thần kinh trung ương hưng phấn liên tục, mãnh liệt trong thời gian ngắn', 'TK trung ương ức chế (không hồi phục ) dẫn đến hôn mê và tử vong', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 103}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độcchất độc thần kinh nặng, nhẹ phụ thuộc;', 'options': ['Nồng độ chất độc, thời gian tiếp xúc với chất độc và đường vào cơ thể.', 'Loại chất độc, thời gian tiếp xúc với chất độc và sức đề kháng của cơ thể.', 'Nồng độ chất độc, thời gian tiếp xúc với chất độc và sức đề kháng của cơ thể.', 'Nồng độ chất độc, thời gian tiếp xúc với chất độc và phương pháp sử dụng chất độc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 104}, {'question': 'Bệnh nhân co đồng tử, đau tức ngực, chảy nhiều đờm dãi, mồ hôi chảy ra nhiều là triệu chứng nhiễm độc Sarin', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể vừa', 'Thể nặng', 'Thể rất nặng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 105}, {'question': 'Bệnh nhân khó thở kịch liệt, rung cơ toàn thân, dần dần co cứng và tê liệt dẫn đến hôn mê, ỉa đái dầm dề, các phản xạ yếu dần rồi mất hẳn là triệu chứng nhiễm độc Sarin', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể vừa', 'Thể nặng', 'Thể rất nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 106}, {'question': 'Bệnh nhân nhiễm độc Sarin tử vong vì:', 'options': ['Suy hô hô hấp cấp', 'Trụy tim mạch', 'Trung tâm thần kinh bị ức chế', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 107}, {'question': 'Triệu chứng KHÔNG CÓ ở BN nhiễm độc Sarin thể nhẹ', 'options': ['Nhức đầu, tinh thần hoảng hốt', 'Nghe phổi có rên ướt', 'Đau tức ngực, chảy nhiều đờm dãi, mồ hôi chảy ra nhiều ', 'Co đồng tử'], 'correctAnswer': 1, 'id': 108}, {'question': 'Triệu chứng KHÔNG CÓ ở BN nhiễm độc Sarin thể nhẹ', 'options': ['Nhức đầu, tinh thần hoảng hốt', 'Đau tức ngực, chảy nhiều đờm dãi, mồ hôi chảy ra nhiều ', 'Đầu ngón chân, tay tím tái, cử động khó, đứng không vững', 'Co đồng tử'], 'correctAnswer': 2, 'id': 109}, {'question': 'Triệu chứng KHÔNG CÓ ở BN nhiễm độc Sarin thể vừa', 'options': ['BN rung cơ toàn thân', 'BN co đồng tử, niêm mạc nhợt nhạt', 'Khó thở nặng, nghe phổi có rên ướt', 'Đầu ngón chân, tay tím tái, cử động khó, đứng không vững'], 'correctAnswer': 0, 'id': 110}, {'question': 'Triệu chứng KHÔNG CÓ ở BN nhiễm độc Sarin thể vừa', 'options': ['BN co đồng tử, niêm mạc nhợt nhạt', 'Hôn mê, ỉa đái dầm dề', 'Khó thở nặng, nghe phổi có rên ướt', 'Đầu ngón chân, tay tím tái, cử động khó, đứng không vững'], 'correctAnswer': 1, 'id': 111}, {'question': 'Triệu chứng KHÔNG CÓ ở BN nhiễm độc Sarin thể vừa', 'options': ['BN co đồng tử, niêm mạc nhợt nhạt', 'Khó thở nặng, nghe phổi có rên ướt', 'Mất phản xạ', 'Đầu ngón chân, tay tím tái, cử động khó, đứng không vững'], 'correctAnswer': 2, 'id': 112}, {'question': 'BN co đồng tử, khó thở nặng, nghe phổi có rên ướt, niêm mạc nhợt nhạt, đầu ngón chân, tay tím tái, cử động khó, đứng không vững là triệu chứng nhiễm độc Sarin', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể vừa', 'Thể nặng', 'Thể rất nặng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 113}, {'question': 'Phòng chống nhiễm độc Sarin: Huấn luyện cho bộ đội, y tá, cứu thương biết cách sử dụng …………., biết sử dụng ống tiêm Atropin tự động', 'options': ['Bao tiêu độc cá nhân', 'Mặt nạ phòng độc', 'Khăn tẩm nước mát', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 114}, {'question': 'Phòng chống nhiễm độc Sarin: Huấn luyện cho bộ đội, y tá, cứu thương biết cách sử dụng bao tiêu độc cá nhân và', 'options': ['Biết sử dụng ống tiêm Atropin tự động', 'Mặt nạ phòng độc', 'Khăn tẩm nước mát', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 115}, {'question': 'Cấp cứu TB nhiễm độc Sarin tuyến đầu:', 'options': ['Tiến hành tiêu độc bằng dung dịch kiềm hoặc nước sạch', 'Tiến hành tiêu độc cục bộ bằng dung dịch kiềm hoặc nước sạch', 'Tiến hành tiêu độc toàn bộ bằng dung dịch kiềm hoặc nước sạch', 'Tiến hành tiêu độc cục bộ bằng xà phòng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 116}, {'question': 'Cấp cứu TB nhiễm độc Sarin ttuyến đầu: Khi kèm vết thương ở chi', 'options': ['Băng vết thương + tiêm Atropin', 'Ga rô + tiêm Atropin', 'Ga rô tạm thời + Atropin', 'Để hở vết thương + Atropin'], 'correctAnswer': 0, 'id': 117}, {'question': 'Cấp cứu TB nhiễm độc Sarin tuyến đầu: Khi có nhiễm độc đường tiêu hóa ', 'options': ['Dùng dung dịch Nabica 2% rửa dạ dày', 'Cho nôn chủ động', 'Uống 10 –  20g than hoạt', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 118}, {'question': 'Phòng chống nhiễm độc Sarin: Ống Atropin tự động có hàm lượng', 'options': ['1/4 mg', '1/2 mg', '1 mg', '2 mg'], 'correctAnswer': 3, 'id': 119}, {'question': 'Cấp cứu TB nhiễm độc Sarin tuyến đầu', 'options': ['Tiêm ngay 1 ống Atropin tự động (tiêm bắp)', 'Tiêm ống thứ hai nếu triệu chúng không giảm', 'Tiêm Atropin 1/4 mg x 04 ống nếu không có Atropin tự động', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 120}, {'question': 'Sử dụng Atropin trong cấp cứu TB nhiễm độc Sarin tuyến đầu:', 'options': ['Atropin tự động (2mg- tiêm bắp)', 'Atropin thông thường (1/4mg- tiêm bắp)', 'Atropin đường da, niêm mạc (5mg Atropin vào 1ml nước nhỏ mũi, miệng.)', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 121}, {'question': 'Cấp cứu TB nhiễm độc Sarin tuyến đầu gồm:', 'options': ['Tiêm Atropin (tiêm bắp); Hô hấp nhân tạo; Tiến hành tiêu độc cục bộ ', 'Tiêm Atropin (tiêm bắp); Thở oxy; Tiến hành tiêu độc cục bộ ', 'Tiêm Atropin (tiêm bắp); Hô hấp nhân tạo; Tiến hành tiêu độc  toàn bộ', 'Tiêm Atropin (tiêm bắp); Thở oxy; Tiến hành tiêu độc  toàn bộ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 122}, {'question': 'Cấp cứu, điều trị TB nhiễm độc Sarin tuyến sau: Thuốc điều trị đặc hiệu hàng đầu là', 'options': ['Atropin', '2PAM (2 PyridinAldoximmethyliodua)', 'Cả 02 thuốc trên', 'Trợ tim, trợ hô hấp, trợ lực '], 'correctAnswer': 2, 'id': 123}, {'question': 'Cấp cứu, điều trị TB nhiễm độc Sarin tuyến sau: Atropin được sử dụng đến khi……thì giảm liều', 'options': ['Nhịp tim nhanh', 'Giãn đồng tử', 'Môi khô, mắt đỏ, mặt đỏ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 124}, {'question': 'Cấp cứu, điều trị TB nhiễm độc Sarin tuyến sau: Atropin 1 – 2mg/ 1 lần, cách nhau 2 giờ, duy trì trong 24 giờ trong ', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể vừa', 'Thể nặng', 'Thể rất nặng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 125}, {'question': 'Cấp cứu, điều trị TB nhiễm độc Sarin tuyến sau: Atropin 1 – 2mg/ 1 lần, cách nhau 2 giờ, duy trì trong 48 giờ trong ', 'options': ['Thể nhẹ', 'Thể vừa', 'Thể nặng', 'Thể rất nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 126}, {'question': 'Cấp cứu, điều trị TB nhiễm độc Sarin tuyến sau: Dùng 2PAM  có tác dụng hồi phục men ChE và một phần hủy Ach (Ống 50 mg)', 'options': ['Là thuốc đặc trị', 'Thể nặng: Dùng 300 – 600 mg/ lần (Tiêm bắp) sau 30 phút triệu chứng không giảm tiêm lần thứ 2.', 'Nếu đã trúng độc quá 24 giờ : không kết quả', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 127}, {'question': 'Chất độc có khả năng gây tổn thương đặc hiệu lên cơ quan hô hấp gây ra phù phổi cấp tính', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc CS'], 'correctAnswer': 2, 'id': 128}, {'question': 'Chất độc có khả năng ngăn cản sự trao đổi khí ở trong phổi, dẫn đến tình trạng thiếu Oxy ', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc CS'], 'correctAnswer': 2, 'id': 129}, {'question': 'Chất độc Phốt gen có mùi', 'options': ['Mùi giống mùi quả ủng hoặc mùi cỏ khô bị thối.', 'Không mùi', 'Mùi hạnh nhân', 'Mùi tỏi '], 'correctAnswer': 0, 'id': 130}, {'question': 'Chất độc HCN có mùi', 'options': ['Mùi giống mùi quả ủng hoặc mùi cỏ khô bị thối.', 'Không mùi', 'Mùi hạnh nhân', 'Mùi tỏi '], 'correctAnswer': 2, 'id': 131}, {'question': 'Chât độc Sarin có mùi:', 'options': ['Mùi giống mùi quả ủng hoặc mùi cỏ khô bị thối.', 'Không mùi', 'Mùi hạnh nhân', 'Mùi tỏi '], 'correctAnswer': 1, 'id': 132}, {'question': 'Chất độc Yperit có mùi:', 'options': ['Mùi giống mùi quả ủng hoặc mùi cỏ khô bị thối.', 'Không mùi', 'Mùi hạnh nhân', 'Mùi tỏi '], 'correctAnswer': 3, 'id': 133}, {'question': 'Chất độc có tỷ trọng nặng hơn không khí có khả năng tích tụ và thấm sâu gồm', 'options': ['Phốt gen', 'Sarin', 'Yperit', 'Cả 03 chất trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 134}, {'question': 'Thủy phân nhanh trong nước thành những sản phẩm không độc là hóa tính của:', 'options': ['Phốt gen', 'Sarin', 'Yperit', 'Cả 03 chất trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 135}, {'question': 'Phản ứng với Amoniac để tạo ra Urê không độc là hóa tính của:', 'options': ['Phốt gen', 'Sarin', 'Yperit', 'Cả 03 chất trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 136}, {'question': 'Chất độc Phốt gen có liều kích thích:', 'options': ['0,02mg/ lít không khí.', '0,05mg/ lít không khí', '0,1 – 0,16mg/ lít không khí', '40 – 50mg/ lít không khí'], 'correctAnswer': 0, 'id': 137}, {'question': 'Chất độc Phốt gen có liều nguy hiểm trong 1 giờ:', 'options': ['0,02mg/ lít không khí.', '0,05mg/ lít không khí', '0,1 – 0,16mg/ lít không khí', '40 – 50mg/ lít không khí'], 'correctAnswer': 1, 'id': 138}, {'question': 'Chất độc Phốt gen có liều tử vong trong 30 phút:', 'options': ['0,02mg/ lít không khí.', '0,05mg/ lít không khí', '0,1 – 0,16mg/ lít không khí', '40 – 50mg/ lít không khí'], 'correctAnswer': 2, 'id': 139}, {'question': 'Chất độc Phốt gen có liều tử vong ngay:', 'options': ['0,02mg/ lít không khí.', '0,05mg/ lít không khí', '0,1 – 0,16mg/ lít không khí', '40 – 50mg/ lít không khí'], 'correctAnswer': 3, 'id': 140}, {'question': 'Cơ chế gây nhiễm độc của Phốt gen', 'options': ['Tác dụng đặc hiệu lên tổ chức phổi gây rối loạn tính thấm thành mao quản phế nang  gây phù phổi', 'Phot gen vào phổi bị thủy phân tạo thành HCl  gây toan tính tại chỗ gây phù phổi', 'Tác dụng kích thích lên tế bào tạo thành kháng Histamin dẫn đến rối loạn áp lực thẩm thấu thành mạch ở phế nang gây phù phổi', 'Cả 03 giả thuyết trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 141}, {'question': 'Nhiễm độc Phốt gen có thuốc điều trị đặc hiệu vì giả thuyết:', 'options': ['Tác dụng đặc hiệu lên tổ chức phổi gây rối loạn tính thấm thành mao quản phế nang  gây phù phổi', 'Phot gen vào phổi bị thủy phân tạo thành HCl  gây toan tính tại chỗ gây phù phổi', 'Tác dụng kích thích lên tế bào tạo thành kháng Histamin dẫn đến rối loạn áp lực thẩm thấu thành mạch ở phế nang gây phù phổi', 'Cả 03 giả thuyết trên đều sai'], 'correctAnswer': 3, 'id': 142}, {'question': 'Phế quản bị co thắt đột ngột, nhịp thở hỗn loạn, rất nhanh mất tri giác là triệu chứng nhiễm độc Phốt gen ', 'options': ['Thể trầm trọng', 'Thể nặng', 'Thể vừa', 'Thể nhẹ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 143}, {'question': 'TB có cảm giác ngửi thấy mùi qủa ủng, cay mắt, ngứa họng, khó thở, nhức đầu đau ngực có khi đau vùng thượng vị hoặc nôn là triệu chứng nhiễm độc Phốt gen', 'options': ['Thể nặng giai đoạn kích thích', 'Thể nặng giai đoạn khỏe giả tạo', 'Thể nặng giai đoạn phù phổi', 'Thể nặng giai đoạn hồi phục'], 'correctAnswer': 0, 'id': 144}, {'question': 'TB cảm thấy bình thường không có biểu hiện triệu chứng lâm sàng rõ rệt, thở nhanh nông nhưng mạch chậm là triệu chứng nhiễm độc Phốt gen', 'options': ['Thể nặng giai đoạn kích thích', 'Thể nặng giai đoạn khỏe giả tạo', 'Thể nặng giai đoạn phù phổi', 'Thể nặng giai đoạn hồi phục'], 'correctAnswer': 1, 'id': 145}, {'question': 'TB da và niêm mạc tím tái, ho khan sau ho có đờm, lượng dịch tăng dần từ 1 – 2 lít màu hồng nhạ,t nghe phổi có,ran ướt tràn ngập 2 phế trường là triệu chứng nhiễm độc Phốt gen', 'options': ['Thể nặng giai đoạn kích thích', 'Thể nặng giai đoạn khỏe giả tạo', 'Thể nặng giai đoạn phù phổi', 'Thể nặng giai đoạn hồi phục'], 'correctAnswer': 2, 'id': 146}, {'question': 'TB có triệu chứng lâm sàng phù phổi cấp giảm dần nhưng nhiệt độ còn cao từ 10 –15 ngày sau là triệu chứng nhiễm độc Phốt gen', 'options': ['Thể nặng giai đoạn kích thích', 'Thể nặng giai đoạn khỏe giả tạo', 'Thể nặng giai đoạn phù phổi', 'Thể nặng giai đoạn hồi phục'], 'correctAnswer': 3, 'id': 147}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc Phốt gen thể nặng giai đoạn kích thích, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['TB cảm giác ngửi thấy mùi qủa ủng', 'Cay mắt, ngứa họng, khó thở', 'Nhức đầu đau ngực có khi đau vùng thượng vị', 'Thở nhanh nông,mạch chậm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 148}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc Phốt gen thể nặng giai đoạn kích thích, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['TB cảm giác ngửi thấy mùi qủa ủng', 'Cay mắt, ngứa họng, khó thở', 'Da và niêm mạc tím tái', 'Nhức đầu đau ngực có khi đau vùng thượng vị'], 'correctAnswer': 2, 'id': 149}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc Phốt gen thể nặng giai đoạn kích thích, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['TB cảm giác ngửi thấy mùi qủa ủng', 'Sốt từ 38 – 390c ', 'Cay mắt, ngứa họng, khó thở', 'Nhức đầu đau ngực có khi đau vùng thượng vị'], 'correctAnswer': 1, 'id': 150}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc Phốt gen thể nặng giai đoạn kích thích, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['TB cảm giác ngửi thấy mùi tỏi', 'Không sốt', 'Cay mắt, ngứa họng, khó thở', 'Nhức đầu đau ngực có khi đau vùng thượng vị'], 'correctAnswer': 1, 'id': 151}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc Phốt gen thể nặng giai đoạn kích thích, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['TB cảm giác ngửi thấy mùi quả ủng', 'Ho khan sau ho có đờm màu hồng nhạt', 'Cay mắt, ngứa họng, khó thở', 'Nhức đầu đau ngực có khi đau vùng thượng vị'], 'correctAnswer': 1, 'id': 152}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc Phốt gen thể nặng giai đoạn phù phổi, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['Khó thở ngày càng tăng, da và niêm mạc tím tái', 'Ho khan sau ho có đờm màu hồng nhạt', 'Không sốt', 'Nghe phổi có nhiều ran ướt tràn ngập 2 phế trường'], 'correctAnswer': 2, 'id': 153}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc Phốt gen thể nặng giai đoạn phù phổi, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['Khó thở ngày càng tăng, da và niêm mạc tím tái', 'Ho khan sau ho có đờm màu hồng nhạt', 'Nghe phổi có nhiều ran ướt tràn ngập 2 phế trường', 'Xét nghiệm máu: Bạch cầu 8.000 – 10.000'], 'correctAnswer': 3, 'id': 154}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc Phốt gen thể nặng giai đoạn phù phổi, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['Khó thở ngày càng tăng, da và niêm mạc tím tái', 'Ho khan sau ho có đờm màu hồng nhạt', 'Đau vùng thượng vị hoặc nôn', 'Nghe phổi có nhiều ran ướt tràn ngập 2 phế trường'], 'correctAnswer': 2, 'id': 155}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc Phốt gen thể nặng giai đoạn phù phổi, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['Khó thở ngày càng tăng, da và niêm mạc tím tái', 'Nghe tim: Tiếng tim mờ ở mỏm có thể nghe thấy tiếng thổi tâm trương', 'Ho khan sau ho có đờm màu hồng nhạt', 'Nghe phổi có nhiều ran ướt tràn ngập 2 phế trường'], 'correctAnswer': 1, 'id': 156}, {'question': 'Cách phòng chống nhiễm độc Phốt gen:', 'options': ['Huấn luyện cho bộ đội, y tá, cứu thương biết sử dụng khí tài phòng độc', 'Huấn luyện cho bộ đội, y tá, cứu thương biết sử dụng bao tiêu độc cá nhân', 'Đưa TB ra khỏi khu vực bị nhiễm độc ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 157}, {'question': 'Vận chuyển TB nhiễm độc Phốt gen', 'options': ['Bằng võng, ưu tiên vận chuyển về sau', 'Bằng cáng, ưu tiên vận chuyển về sau', 'Bằng võng, vận chuyển về sau theo chỉ định', 'Bằng cáng, vận chuyển về sau theo chỉ định'], 'correctAnswer': 0, 'id': 158}, {'question': 'Trong cấp cứu điều trị nhiễm độc Phốt gen, ưu tiên số 1 là:', 'options': ['Sử dụng O xy', 'Giảm thể tích máu về phổi', 'Hô hấp nhân tạo', 'Trợ tim trợ, hô hấp, kháng sinh, lợi tiểu, an thần '], 'correctAnswer': 0, 'id': 159}, {'question': 'Trong cấp cứu điều trị nhiễm độc Phốt gen, CẤM sử dụng :', 'options': ['Sử dụng O xy', 'Giảm thể tích máu về phổi', 'Hô hấp nhân tạo', 'Trợ tim trợ, hô hấp, kháng sinh, lợi tiểu, an thần '], 'correctAnswer': 2, 'id': 160}, {'question': 'Trong cấp cứu điều trị nhiễm độc Phốt gen, cách sử dụng O xy:', 'options': ['Thở O2 càng sớm càng tốt, ngay cả trên đường vận chuyển', 'Thở O2 ẩm bằng cách sục O2 qua dung dịch cồn 95%', 'Dùng liều tăng dần, giờ đầu cho thở 3 lít/ 1 phút nghỉ 10 – 15 phút sau mỗi giờ, 3 giờ sau 10 lít/ 1 phút', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 161}, {'question': 'Trong cấp cứu điều trị nhiễm độc Phốt gen, cách làm giảm thể tích máu về phổi', 'options': ['Ga rô tĩnh mạch', 'Chích máu tĩnh mạch', 'Chọn cả 02 kỹ thuật trên', 'Chọn 1 trong 2 kỹ thuật trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 162}, {'question': 'Cách phòng chống nhiễm độc Phốt gen, nếu không có khí tài phòng độc, có thể thay thế', 'options': ['Mặt nạ phòng độc ', 'Khăn tẩm nước ướt', 'Bao tiêu độc cá nhân', 'Khẩu trang y tế'], 'correctAnswer': 0, 'id': 163}, {'question': 'Cách phòng chống nhiễm độc Phốt gen, nếu không có khí tài phòng độc, có thể thay thế', 'options': ['Mặt nạ phòng độc ', 'Ngửi Amoniac', 'Bao tiêu độc cá nhân', 'Khẩu trang y tế'], 'correctAnswer': 0, 'id': 164}, {'question': 'Vận chuyển TB nhiễm độc Phốt gen bằng cáng vì', 'options': ['TB không đi được', 'TB có vết thương kèm theo', 'Dự phòng phù phổi cấp', 'Dự phòng sốc'], 'correctAnswer': 2, 'id': 165}, {'question': 'Nhiễm độc Phốt gen, thuốc điều trị đặc hiệu là:', 'options': ['O xy', 'Thuốc làm giảm thể tích máu về phổi', 'Thuốc trợ tim, hô hấp', 'Không có thuốc điều trị đặc hiệu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 166}, {'question': 'Nhiễm độc Phốt gen, tổn thương ở phổi có', 'options': ['Tổn thương phế nang phổi', 'Tổn thương phế quản phổi', 'Rối loạn tính thấm thành mao quản phế nang ', 'Tổn thương cả phế nang và phế quản phổi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 167}, {'question': 'Chất độc gây ra những thương tổn viêm – hoại tử tại chỗ ở da và niêm mạc, đồng thời làm nhiễm độc toàn thân và chết người', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc loét nát'], 'correctAnswer': 3, 'id': 168}, {'question': 'Chất độc Lovisit có mùi:', 'options': ['Mùi giống mùi quả ủng hoặc mùi cỏ khô bị thối.', 'Không mùi', 'Mùi hạnh nhân', 'Mùi thơm hắc của hoa cải cúc hay hoa hướng dương'], 'correctAnswer': 1, 'id': 169}, {'question': 'Chất độc loét nát xâm nhập vào cơ thể bằng ', 'options': ['Đường hô hấp', 'Đường da, niêm mạc ', 'Đường tiêu hóa', 'Cả 03 đường trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 170}, {'question': 'Đặc điểm chất độc loét nát', 'options': ['Bền vững ở môi trường, ít bốc hơi', 'Có khả năng ngấm qua các vật liệu làm phương tiện bảo vệ, bao gói, bảo quản', 'Tác dụng chậm gây tử vong muộn', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 171}, {'question': 'Đặc điểm nào KHÔNG PHẢI đặc điểm  chất độc loét nát', 'options': ['Xâm nhập vào cơ thể bằng đường máu', 'Bền vững ở môi trường, ít bốc hơi', 'Có khả năng ngấm qua các vật liệu làm phương tiện bảo vệ, bao gói, bảo quản', 'Tác dụng chậm gây tử vong muộn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 172}, {'question': 'Đặc điểm nào KHÔNG PHẢI đặc điểm  chất độc loét nát', 'options': ['Bền vững ở môi trường, ít bốc hơi', 'Gây tổn thương đặc hiệu tại chỗ nên công tác cấp cứu và điều trị gặp nhiều khó khăn, thời gian điều trị kéo dài', 'Có khả năng ngấm qua các vật liệu làm phương tiện bảo vệ, bao gói, bảo quản', 'Tác dụng chậm gây tử vong muộn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 173}, {'question': 'Hóa tính của Yperit: Phản ứng với ,……. tạo thành chất mới không độc, áp dụng để…………', 'options': ['Chất kiềm-  tiêu độc trên da người', 'Canxihypoclorit-  tiêu độc trên da người', 'Cloramin-  tiêu độc trên da người', 'Cloramin-  phát hiện Yperit'], 'correctAnswer': 0, 'id': 174}, {'question': 'Hóa tính của Yperit: Phản ứng với,……. , áp dụng để…………', 'options': ['Canxihypoclorit phụt thành khói-  tiêu độc trên da người', 'Canxihypoclorit phụt thành khói-  phát hiện Yperit', 'Chất kiềm-  tiêu độc trên da người', 'Cloramin-  phát hiện Yperit'], 'correctAnswer': 2, 'id': 175}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit gây tổn thương mắt khi tiếp xúc với', 'options': ['Liều: 0,0005 mg / lít không khí ', 'Liều : 0,01  mg / cm2 da ', 'Liều : 0,15 mg / cm2 da ', 'Liều : 3,5 mg / lít không khí  sau 15 phút hít thở'], 'correctAnswer': 0, 'id': 176}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit gây tổn thương da đỏ mẩn với', 'options': ['Liều: 0,0005 mg / lít không khí ', 'Liều : 0,01  mg / cm2 da ', 'Liều : 0,15 mg / cm2 da ', 'Liều : 3,5 mg / lít không khí  sau 15 phút hít thở'], 'correctAnswer': 1, 'id': 177}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit gây tử vong  với', 'options': ['Liều: 0,0005 mg / lít không khí ', 'Liều : 0,01  mg / cm2 da ', 'Liều : 0,15 mg / cm2 da ', 'Liều : 3,5 mg / lít không khí  sau 15 phút hít thở'], 'correctAnswer': 3, 'id': 178}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit gây tổn thương da rộp phồng với', 'options': ['Liều: 0,0005 mg / lít không khí ', 'Liều : 0,01  mg / cm2 da ', 'Liều : 0,15 mg / cm2 da ', 'Liều : 3,5 mg / lít không khí  sau 15 phút hít thở'], 'correctAnswer': 2, 'id': 179}, {'question': 'Những nốt phỏng trên và sau đó là ổ loét do viêm – hoại tử khó hồi phục là đặc trưng của: ', 'options': ['Phốt gen', 'Sarin', 'Yperit', 'HCN'], 'correctAnswer': 2, 'id': 180}, {'question': 'Chất độc giống phóng xạ là tên gọi khác của', 'options': ['CS', 'Sarin', 'Yperit', 'HCN'], 'correctAnswer': 2, 'id': 181}, {'question': 'Chất độc không gây kích ứng da và niêm mạc.', 'options': ['CS', 'Sarin', 'Yperit', 'HCN'], 'correctAnswer': 1, 'id': 182}, {'question': 'Thời kỳ tiềm ẩn của Yperit kéo dài:', 'options': ['3-12 giờ', '18 giờ', '24 giờ', '36 giờ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 183}, {'question': 'YPERIT có khả năng thâm nhập qua mọi vị trí của bề mặt cơ thể để vào máu tương đối nhanh do đặc tính', 'options': ['Ít tan trong nước', 'Tan nhiều trong dung môi hữu cơ', 'Ở thể hơi thể trọng nặng hơn không khí 5,5 lần', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 184}, {'question': '50% lượng YPERIT tiếp xúc với cơ thể đã vào đến máu chỉ sau…….', 'options': ['3-5 phút đầu', '5-10 phút đầu', '10-15 phút đầu', '15-20 phút đầu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 185}, {'question': 'Tổn thương toàn thân do YPERIT: Nhiễm trùng toàn thân và tại chỗ do ', 'options': ['Tổn thương khó hồi phục: giảm số lượng các dòng tế bào máu ngoại vi , suy mòn, giảm trọng lượng cơ thể…', 'Ức chế một số enzym và tổn thương cấu trúc tế bào gây ra hiện tượng hoại tử tế bào lan tràn.', 'Giảm sức đề kháng (giảm bạch cầu, suy yếu phản ứng miễn dịch).', 'Giảm tổng hợp, giảm hấp thu vì tổn thương cơ quan tiêu hóa.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 186}, {'question': 'Tổn thương toàn thân do YPERIT: Rối loạn sinh tổng hợp protein gây ra', 'options': ['Tổn thương khó hồi phục: giảm số lượng các dòng tế bào máu ngoại vi , suy mòn, giảm trọng lượng cơ thể…', 'Ức chế một số enzym và tổn thương cấu trúc tế bào gây ra hiện tượng hoại tử tế bào lan tràn.', 'Giảm sức đề kháng (giảm bạch cầu, suy yếu phản ứng miễn dịch).', 'Giảm tổng hợp, giảm hấp thu vì tổn thương cơ quan tiêu hóa.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 187}, {'question': 'Tổn thương toàn thân do YPERIT: Rối loạn chuyển hóa do', 'options': ['Tổn thương khó hồi phục: giảm số lượng các dòng tế bào máu ngoại vi , suy mòn, giảm trọng lượng cơ thể…', 'Ức chế một số enzym và tổn thương cấu trúc tế bào gây ra hiện tượng hoại tử tế bào lan tràn.', 'Giảm sức đề kháng (giảm bạch cầu, suy yếu phản ứng miễn dịch).', 'Giảm tổng hợp, giảm hấp thu vì tổn thương cơ quan tiêu hóa.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 188}, {'question': 'Tổn thương toàn thân do YPERIT: Cơ thể lâm vào trạng thái suy kiệt do ', 'options': ['Tổn thương khó hồi phục: giảm số lượng các dòng tế bào máu ngoại vi , suy mòn, giảm trọng lượng cơ thể…', 'Ức chế một số enzym và tổn thương cấu trúc tế bào gây ra hiện tượng hoại tử tế bào lan tràn.', 'Giảm sức đề kháng (giảm bạch cầu, suy yếu phản ứng miễn dịch).', 'Giảm tổng hợp, giảm hấp thu vì tổn thương cơ quan tiêu hóa.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 189}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit: Các tổn thương trên da điển hình với các giai đoạn ', 'options': ['Nốt phồng nhỏ- nốt phồng lớn- hoại tử - sẹo lồi lõm với nhiều sắc tố', 'Xung huyết-  nốt phồng lớn- hoại tử - sẹo lồi lõm với nhiều sắc tố', 'Xung huyết- nốt phồng nhỏ- nốt phồng lớn- hoại tử - sẹo lồi lõm', 'Xung huyết- nốt phồng nhỏ- nốt phồng lớn- hoại tử - sẹo lồi lõm với nhiều sắc tố'], 'correctAnswer': 3, 'id': 190}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit:', 'options': ['Không có thuốc điều trị đặc hiệu', 'Có thuốc điều trị đặc hiệu', 'Kết hợp điều trị nguyên nhân và điều trị triệu chứng', 'Kết hợp điều trị đặc hiệu và điều trị triệu chứng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 191}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit: biện pháp ngăn chặn và loại trừ chất độc', 'options': ['Kịp thời sử dụng các phương tiện bảo vệ da và cơ quan hô hấp', 'Tiêu độc các phần da hở bằng dung dịch cloramin 2%.', 'Đưa ngay nạn nhân rời khỏi khu vực nhiễm độc', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 192}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit: biện pháp ngăn chặn và loại trừ chất độc, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Kịp thời sử dụng các phương tiện bảo vệ da và cơ quan hô hấp', 'Kịp thời sử dụng các phương tiện bảo vệ cơ quan hô hấp', 'Tiêu độc các phần da hở bằng dung dịch cloramin 0,25%.', 'Đưa ngay nạn nhân rời khỏi khu vực nhiễm độc'], 'correctAnswer': 2, 'id': 193}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit: biện pháp ngăn chặn và loại trừ chất độc, KHÔNG CÓ biện pháp', 'options': ['Kịp thời sử dụng các phương tiện bảo vệ da và cơ quan hô hấp', 'Kịp thời sử dụng các phương tiện bảo vệ cơ quan hô hấp', 'Tiêu độc các phần da hở bằng dung dịch cloramin 2%.', 'Cấp cứu tại chỗ cho nạn nhân'], 'correctAnswer': 3, 'id': 194}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit: Cấp cứu đầu tiên gồm nội dung', 'options': ['Tiêu độc bổ sung, cởi bỏ quần áo, trang bị bị nhiễm độc', 'Tiêm dung dịch Natrithiosulphat 30%: 10 – 15 ml vào tĩnh mạch', 'Xử trí với tổn thương tại chỗ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 195}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit: Cấp cứu đầu tiên nội dung nào CHƯA ĐỦ', 'options': ['Tiêu độc bổ sung', 'Tiêm dung dịch Natrithiosulphat 30%: 10 – 15 ml vào tĩnh mạch', 'Xử trí với tổn thương trên da', 'Xử trí với tổn thương mắt, hô hấp,….'], 'correctAnswer': 0, 'id': 196}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit: Cấp cứu đầu tiên nội dung nào CHƯA ĐỦ', 'options': ['Cởi bỏ quần áo, trang bị bị nhiễm độc', 'Tiêm dung dịch Natrithiosulphat 30%: 10 – 15 ml vào tĩnh mạch', 'Xử trí với tổn thương trên da', 'Xử trí với tổn thương tại chỗ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 197}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit: Cấp cứu đầu tiên nội dung nào CHƯA ĐỦ', 'options': ['Tiêu độc bổ sung, cởi bỏ quần áo, trang bị bị nhiễm độc', 'Tiêm dung dịch Natrithiosulphat 30% ml vào tĩnh mạch', 'Xử trí với tổn thương trên da', 'Xử trí với tổn thương mắt, hô hấp,….'], 'correctAnswer': 0, 'id': 198}, {'question': 'Câu này không có câu hỏi', 'options': ['nước sạch- Cloramin 1%.', 'nước sạch- Cloramin 0,25%.', 'nước sạch- Cloramin 2%.', 'nước lạnh- Cloramin 0,25%.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 199}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit, xử trí tổn thương mắt: CẤM rửa mắt bằng', 'options': ['Nước sạch', 'Cloramin 2%.', 'Cloramin 0,25%.', 'NaCl 0,9%'], 'correctAnswer': 1, 'id': 200}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit, xử trí tổn thương đường tiêu hóa: CẤM', 'options': ['Xúc miệng nhiều lần bằng nước sạch', 'Các thuốc chống nôn', 'Các thuốc chống co thắt', 'Rửa dạ dày'], 'correctAnswer': 1, 'id': 201}, {'question': 'Nhiễm độc Yperit, xử trí tổn thương da: băng vết thương bằng băng tẩm dung dịch…….hoặc………', 'options': ['Cloramin 0,25% - thuốc tím 1%.', 'Cloramin 2% - thuốc tím 10%.', 'Cloramin 2% - thuốc tím 1%.', 'Cloramin 0,25% - thuốc tím 10%.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 202}, {'question': 'Những hợp chất hóa học có tác dụng chọn lọc lên tận cùng các đầu dây thần kinh cảm giác ở giác mạc mắt, niêm mạc đường hô hấp trên, da là:', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc kích thích'], 'correctAnswer': 3, 'id': 203}, {'question': 'Nhóm chất độc hoá học làm mất khả năng chiến đấu tạm thời có', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc kích thích'], 'correctAnswer': 3, 'id': 204}, {'question': 'Hơi cay cảnh sát là tên gọi khác của', 'options': ['Chất độc toàn thân', 'Chất độc thần kinh', 'Chất độc gây ngạt', 'Chất độc kích thích'], 'correctAnswer': 1, 'id': 205}, {'question': 'Chất độc CS là', 'options': ['Chất gây kích thích niêm mạc đường hô hấp trên', 'Chất gây kích thích ở niêm mạc mắt', 'Chất gây bỏng rát ở da', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 206}, {'question': 'Chất độc kích thích Adamsit (DM) là', 'options': ['Chất gây kích thích niêm mạc đường hô hấp trên', 'Chất gây kích thích ở niêm mạc mắt', 'Chất gây bỏng rát ở da', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 207}, {'question': 'Chất độc kích thích Cloraxetophenon (CN) là', 'options': ['Chất gây kích thích niêm mạc đường hô hấp trên', 'Chất gây kích thích ở niêm mạc mắt', 'Chất gây bỏng rát ở da', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 208}, {'question': 'CS là một chất kích thích niêm mạc đường hô hấp trên mạnh…….so với Adamxit', 'options': ['gấp 05 lần', 'gấp 15 lần', 'gấp 30 lần', 'gấp 45 lần'], 'correctAnswer': 2, 'id': 209}, {'question': 'CS gây kích thích niêm mạc mắt mạnh ………... so với Cloraxetophenon (CN)', 'options': ['gấp 100 lần', 'gấp 120 lần', 'gấp 140 lần', 'gấp 160 lần'], 'correctAnswer': 0, 'id': 210}, {'question': 'Chất độc CS bị ……….. oxy hóa thành axit benzoic, vì thế thường dùng để tiêu độc khi bị nhiễm độc CS', 'options': ['Thuốc tím', 'Benzen', 'Axeton', 'Rượu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 211}, {'question': 'Nồng độ CS tối thiểu gây kích thích', 'options': ['0,1 – 0,2mg/ m3 không khí', '1 – 5mg/ m3 không khí', '20mg/ m3 không khí.', '25mg/ m3 không khí.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 212}, {'question': 'Nồng độ CS cơ thể có thể chịu đựng', 'options': ['0,1 – 0,2mg/ m3 không khí', '1 – 5mg/ m3 không khí', '20mg/ m3 không khí.', '25mg/ m3 không khí.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 213}, {'question': 'Nồng độ CS cơ thể khó cứu chữa', 'options': ['0,1 – 0,2mg/ m3 không khí', '1 – 5mg/ m3 không khí', '20mg/ m3 không khí.', '25mg/ m3 không khí.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 214}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc CS đối với đường hô hấp:', 'options': ['Cảm giác cay mũi, rát họng ', 'Hắt hơi liên tục không kìm được', 'Chảy nước mũi ràn giụa.', 'Cả 03 triệu chứng trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 215}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc CS, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['Xung huyết, nốt phỏng trên da', 'Cảm giác cay mũi, rát họng ', 'Hắt hơi liên tục không kìm được', 'Chảy nước mũi ràn giụa.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 216}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc CS, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['Cảm giác cay mũi, rát họng ', 'Ho khan, có đờm', 'Hắt hơi liên tục không kìm được', 'Chảy nước mũi ràn giụa.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 217}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc CS, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['Cảm giác cay mũi, rát họng ', 'Hắt hơi liên tục không kìm được', 'Nhức đầu, đau ngực', 'Chảy nước mũi ràn giụa.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 218}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc CS, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['Da và niêm mạc tím tái', 'Chói mắt, ', 'Nước mắt chảy ràn giụa', 'Kết mạc bị sung huyết mạnh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 219}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc CS đối với mắt:', 'options': ['Chói mắt, ', 'Nước mắt chảy ràn giụa', 'Kết mạc bị sung huyết mạnh', 'Cả 03 triệu chứng trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 220}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc CS đối với da', 'options': ['Đau và rát bỏng vùng da quanh miệng', 'Đau và rát bỏng vùng da  quanh hốc mắt', 'Viêm da dị ứng nếu tiếp xúc lâu', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 221}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc CS đối với da, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['Đau và rát bỏng vùng da quanh miệng', 'Đau và rát bỏng vùng da  quanh hốc mắt', 'Nước mắt chảy ràn giụa', 'Viêm da dị ứng nếu tiếp xúc lâu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 222}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc CS đối với da, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['Đau và rát bỏng vùng da quanh miệng', 'Chảy nước mũi ràn giụa.', 'Đau và rát bỏng vùng da  quanh hốc mắt', 'Viêm da dị ứng nếu tiếp xúc lâu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 223}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc CS đối với đường hô hấp, KHÔNG CÓ triệu chứng:', 'options': ['Cảm giác cay mũi, rát họng ', 'Hắt hơi liên tục không kìm được', 'Nước mắt chảy ràn giụa', 'Chảy nước mũi ràn giụa.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 224}, {'question': 'Triệu chứng nhiễm độc CS đối với mắt, KHÔNG CÓ triệu chứng', 'options': ['Chói mắt, ', 'Hắt hơi liên tục không kìm được', 'Nước mắt chảy ràn giụa', 'Kết mạc bị sung huyết mạnh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 225}, {'question': 'CHỌN CÂU ĐÚNG NHẤT:', 'options': ['Tổn thương đường hô hấp do chất độc CS để lại di chứng', 'Tổn thương mắt do chất độc CS không để lại di chứng', 'Tổn thương trên da do chất độc CS dưới 30 phút để lại biến chứng', 'Các câu trên đều sai'], 'correctAnswer': 1, 'id': 226}, {'question': 'Nhiễm độc CS ở…………….  sẽ xuất hiện những rối loạn toàn thân, có thể hôn mê và tử vong.', 'options': ['nồng độ cao ', 'thời gian dài', 'nồng độ cao và thời gian dài', 'nồng độ thấp nhưng thời gian dài'], 'correctAnswer': 2, 'id': 227}, {'question': 'Cấp cứu nhiễm độc CS', 'options': ['Nhanh chóng sử dụng phương tiện bảo vệ mắt và đường hô hấp ', 'Đi ngược chiều gió vượt ra khỏi khu vực bị nhiễm độc', 'Dùng nước sạch, thuốc tím để tiêu độc cục bộ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 228}, {'question': 'Cấp cứu nhiễm độc CS, KHÔNG CÓ nội dung', 'options': ['Nhanh chóng sử dụng phương tiện bảo vệ mắt và đường hô hấp ', 'Đi ngược chiều gió vượt ra khỏi khu vực bị nhiễm độc', 'Dùng nước sạch để tiêu độc cục bộ', 'Cho ngửi ống chống khói'], 'correctAnswer': 3, 'id': 229}, {'question': 'Cấp cứu nhiễm độc CS, KHÔNG CÓ nội dung', 'options': ['Nhanh chóng sử dụng phương tiện bảo vệ mắt và đường hô hấp ', 'Đi ngược chiều gió vượt ra khỏi khu vực bị nhiễm độc', 'Cho ngửi ống chống khói', 'Xúc miệng nhiều lần bằng nước sạch'], 'correctAnswer': 3, 'id': 230}, {'question': 'Cấp cứu nhiễm độc CS, KHÔNG CÓ nội dung', 'options': ['Nhanh chóng sử dụng phương tiện bảo vệ mắt và đường hô hấp ', 'Đi ngược chiều gió vượt ra khỏi khu vực bị nhiễm độc', 'Rửa, lau mắt bằng thuốc tím loãng', 'Cho ngửi ống chống khói'], 'correctAnswer': 3, 'id': 231}, {'question': 'Cấp cứu nhiễm độc CS, KHÔNG CÓ nội dung', 'options': ['Sử dụng thuốc điều trị đặc hiệu', 'Trợ tim, trợ hô hấp', 'Thuốc tăng sức đề kháng', 'Sử dụng kháng sinh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 232}, {'question': 'Vấn đề quan trọng nhất của công tác phòng chống chất độc hóa học chiến tranh. ', 'options': ['Tiêu độc', 'Tách nạn nhân ra khỏi khu vực nhiễm độc', 'Vấn chyển nạn nhân tới cơ sở chuyên khoa', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 233}, {'question': 'Công tác tiêu độc có…..yêu cầu', 'options': [2, 3, 4, 5], 'correctAnswer': 1, 'id': 234}, {'question': 'Yêu cầu nhanh gọn của công tác tiêu độc:', 'options': ['Làm hạn chế tính thấm của chất độc và sự loang rộng trên cơ thể người và đồ vật.', 'Không bỏ sót các đối tượng cần tiêu độc, sau khi tiêu độc xong các đối tượng không còn độc nữa ', 'Khi tiêu độc không được gây tổn thương thêm cho người, không làm hư hỏng hao mòn... ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 235}, {'question': 'Yêu cầu triệt để của công tác tiêu độc:', 'options': ['Làm hạn chế tính thấm của chất độc và sự loang rộng trên cơ thể người và đồ vật.', 'Không bỏ sót các đối tượng cần tiêu độc, sau khi tiêu độc xong các đối tượng không còn độc nữa ', 'Khi tiêu độc không được gây tổn thương thêm cho người, không làm hư hỏng hao mòn... ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 236}, {'question': 'Yêu cầu an toàn của công tác tiêu độc:', 'options': ['Làm hạn chế tính thấm của chất độc và sự loang rộng trên cơ thể người và đồ vật.', 'Không bỏ sót các đối tượng cần tiêu độc, sau khi tiêu độc xong các đối tượng không còn độc nữa ', 'Khi tiêu độc không được gây tổn thương thêm cho người, không làm hư hỏng hao mòn... ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 2, 'id': 237}, {'question': 'Nhiệm vụ của BĐ hóa học:', 'options': ['tổ chức tiêu độc cho bộ đội ', 'tiêu độc địa điểm, đường đi', 'vũ khí khí tài, quân trang quân dụng...', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 238}, {'question': 'Nhiệm vụ của Quân y:', 'options': ['Ttiêu độc cho thương binh bệnh binh', 'Tiêu độc dụng cụ quân y', 'Tiêu độc nước và góp phần tiêu độc LTTP ', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 239}, {'question': 'Phân loại các chất tiêu độc có…..nhóm', 'options': [3, 4, 5, 6], 'correctAnswer': 1, 'id': 240}, {'question': 'Bông gạc, đất cục, đất vụn, giấy, giẻ khô không bị nhiễm độc thuộc chất tiêu độc ', 'options': ['có tính thấm hút ', 'có tính tẩy rửa', 'có tính oxy hóa, clo hóa', 'có tính kiềm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 241}, {'question': 'Nước sạch thuộc chất tiêu độc ', 'options': ['có tính thấm hút ', 'có tính tẩy rửa', 'có tính oxy hóa, clo hóa', 'có tính kiềm'], 'correctAnswer': 0, 'id': 242}, {'question': 'Xà phòng thuộc chất tiêu độc ', 'options': ['có tính thấm hút ', 'có tính tẩy rửa', 'có tính oxy hóa, clo hóa', 'có tính kiềm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 243}, {'question': 'Xăng, dầu thuộc chất tiêu độc ', 'options': ['có tính thấm hút ', 'có tính tẩy rửa', 'có tính oxy hóa, clo hóa', 'có tính kiềm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 244}, {'question': 'Tác dụng tẩy rửa các loại chất độc bám trên bề mặt; Không làm hại các vật thể do đó có thể dùng để tiêu độc cho nhiều đối tượng là đặc điểm của chất tiêu độc', 'options': ['Nước', 'Xà phòng ', 'Xăng, dầu', 'Ether'], 'correctAnswer': 2, 'id': 245}, {'question': 'Thuốc tím thuộc chất tiêu độc ', 'options': ['có tính thấm hút ', 'có tính tẩy rửa', 'có tính oxy hóa, clo hóa', 'có tính kiềm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 246}, {'question': 'CloraminB thuộc chất tiêu độc', 'options': ['có tính thấm hút ', 'có tính tẩy rửa', 'có tính oxy hóa, clo hóa', 'có tính kiềm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 247}, {'question': 'Iod thuộc chất tiêu độc ', 'options': ['có tính thấm hút ', 'có tính tẩy rửa', 'có tính oxy hóa, clo hóa', 'có tính kiềm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 248}, {'question': 'HydroxitNatri ( NaOH) thuộc chất tiêu độc', 'options': ['có tính thấm hút ', 'có tính tẩy rửa', 'có tính oxy hóa, clo hóa', 'có tính kiềm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 249}, {'question': 'Amoniac (NH3) thuộc chất tiêu độc', 'options': ['có tính thấm hút ', 'có tính tẩy rửa', 'có tính oxy hóa, clo hóa', 'có tính kiềm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 250}, {'question': 'Nước vôi Ca( OH )2 thuộc chất tiêu độc', 'options': ['có tính thấm hút ', 'có tính tẩy rửa', 'có tính oxy hóa, clo hóa', 'có tính kiềm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 251}, {'question': 'CanxyhypoClorit thuộc chất tiêu độc', 'options': ['có tính thấm hút ', 'có tính tẩy rửa', 'có tính oxy hóa, clo hóa', 'có tính kiềm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 252}, {'question': 'Thuốc tím:', 'options': ['Dung dịch 1 – 2% để tiêu độc cho da.', 'Dung dịch thường dùng 0,25 – 0,50 % tiêu độc cho mắt, rửa vết thương, đắp lên vết thương.', 'Dung dịch 5 – 10 % để tiêu độc các dụng cụ kim loại ', 'Dung dịch 13 – 15 % để tiêu độc cho các chất độc thần kinh, ngạt thở, toàn thân.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 253}, {'question': 'CloraminB:', 'options': ['Dung dịch 1 – 2% để tiêu độc cho da.', 'Dung dịch thường dùng 0,25 – 0,50 % tiêu độc cho mắt, rửa vết thương, đắp lên vết thương.', 'Dung dịch 5 – 10 % để tiêu độc các dụng cụ kim loại ', 'Dung dịch 13 – 15 % để tiêu độc cho các chất độc thần kinh, ngạt thở, toàn thân.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 254}, {'question': 'HydroxitNatri ( NaOH):', 'options': ['Dung dịch 1 – 2% để tiêu độc cho da.', 'Dung dịch thường dùng 0,25 – 0,50 % tiêu độc cho mắt, rửa vết thương, đắp lên vết thương.', 'Dung dịch 5 – 10 % để tiêu độc các dụng cụ kim loại ', 'Dung dịch 13 – 15 % để tiêu độc cho các chất độc thần kinh, ngạt thở, toàn thân.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 255}, {'question': 'Amoniac (NH3):', 'options': ['Dung dịch 1 – 2% để tiêu độc cho da.', 'Dung dịch thường dùng 0,25 – 0,50 % tiêu độc cho mắt, rửa vết thương, đắp lên vết thương.', 'Dung dịch 5 – 10 % để tiêu độc các dụng cụ kim loại ', 'Dung dịch 13 – 15 % để tiêu độc cho các chất độc thần kinh, ngạt thở, toàn thân.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 256}, {'question': 'Phương pháp tiêu độc gồm', 'options': ['PP cơ học', 'PP lý học', 'PP hóa học', 'Kết hợp cả 03 PP'], 'correctAnswer': 3, 'id': 257}, {'question': 'Ưu điểm của PPH tiêu độc hóa học:', 'options': ['khả năng tiêu độc nhanh, triệt để', 'tác dụng trực tiếp với các chất độc tạo thành một chất mới không độc, ít độc ', 'được sử dụng rộng rãi nhất', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 258}, {'question': 'Tiêu độc cho thương binh theo các bước:', 'options': ['Đưa thương binh ra khỏi khu vực bị nhiễm độc; Chẩn đoán chất độc; Dùng thuốc đặc hiệu; Dùng thuốc kháng sinh chống nhiễm khuẩn toàn thân, thuốc nâng đỡ cơ thể.', 'Đưa thương binh ra khỏi khu vực bị nhiễm độc;  Dùng thuốc đặc hiệu; Dùng thuốc kháng sinh chống nhiễm khuẩn toàn thân, thuốc nâng đỡ cơ thể.', 'Đưa thương binh ra khỏi khu vực bị nhiễm độc; Chẩn đoán chất độc; Dùng thuốc đặc hiệu và không đặc hiệu; Dùng thuốc kháng sinh chống nhiễm khuẩn toàn thân, thuốc nâng đỡ cơ thể.', 'Đưa thương binh ra khỏi khu vực bị nhiễm độc; Chẩn đoán chất độc; Dùng thuốc đặc hiệu; Dùng thuốc kháng sinh chống nhiễm khuẩn toàn thân'], 'correctAnswer': 2, 'id': 259}, {'question': 'Tiêu độc dụng cụ quân y đối với bông gạc', 'options': ['Loại bỏ hoàn toàn bỏ', 'Có thể dùng lại', 'Có thể dùng lại nếu nhiễm độc thể hơi được xử lý triệt để bằng PP lý học', 'Có thể dùng lại nếu nhiễm độc thể hơi được xử lý triệt để bằng PP hóa học'], 'correctAnswer': 0, 'id': 260}, {'question': 'Dùng dung môi xăng, dầu tẩy rửa, sau đó đưa vào 3 chậu đựng dung dịch xà phòng 10% mỗi chậu 30 phút, rửa lại bằng nước sạch, rồi lau khô bảo quản là cách tiêu độc', 'options': ['Đồ vải', 'Dụng cụ kim loại', 'Dụng cụ cao su mỏng', 'Dụng cụ cao su dầy'], 'correctAnswer': 0, 'id': 261}, {'question': 'Rửa sạch bằng dung dịch xà phòng 10% sau đó rửa lại bằng nước sạch, luộc sôi trong 3 – 4 giờ  là cách tiêu độc', 'options': ['Đồ vải', 'Dụng cụ kim loại', 'Dụng cụ cao su mỏng', 'Dụng cụ cao su dầy'], 'correctAnswer': 0, 'id': 262}, {'question': 'Xử lý kỹ bằng xà phòng sau đó đem luộc sôi trong dung dịch Nabica 5% từ 3 – 4 giờ là cách tiêu độc:', 'options': ['Đồ vải', 'Dụng cụ kim loại', 'Dụng cụ cao su mỏng', 'Dụng cụ cao su dầy'], 'correctAnswer': 0, 'id': 263}, {'question': 'Hủy bỏ là cách tiêu độc:', 'options': ['Đồ vải', 'Dụng cụ kim loại', 'Dụng cụ cao su mỏng', 'Dụng cụ cao su dầy'], 'correctAnswer': 0, 'id': 264}, {'question': 'Tiêu độc triệt để phía ngoài, khi dùng phải kiểm tra lại là cách tiêu độc', 'options': ['Đồ vải', 'Dụng cụ kim loại', 'Thuốc trong chai lọ', 'Dụng cụ cao su dầy'], 'correctAnswer': 0, 'id': 265}, {'question': 'Cách tiêu độc nước giếng:', 'options': ['Dùng CloraminB 03 lần', 'Đào giếng thấm.', 'Dùng 03 bước: Clo hóa chất độc- Kết tủa chất độc- Lọc qua than hoạt', 'Dùng nước vôi Ca( OH )2 '], 'correctAnswer': 0, 'id': 266}, {'question': 'Cách tiêu độc nước sông, suối, hồ:', 'options': ['Dùng CloraminB 03 lần', 'Đào giếng thấm.', 'Dùng 03 bước: Clo hóa chất độc- Kết tủa chất độc- Lọc qua than hoạt', 'Dùng nước vôi Ca( OH )2 '], 'correctAnswer': 0, 'id': 267}, {'question': 'Cách tiêu độc bể nước:', 'options': ['Dùng CloraminB 03 lần', 'Đào giếng thấm.', 'Dùng 03 bước: Clo hóa chất độc- Kết tủa chất độc- Lọc qua than hoạt', 'Dùng nước vôi Ca( OH )2 '], 'correctAnswer': 0, 'id': 268}, {'question': 'Cách tiêu độc thực phẩm:', 'options': ['Kết hợp với BĐ hóa học', 'Số lượng ít thì hủy bỏ', 'PP cơ học là chính', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 0, 'id': 269}, {'question': 'Bệnh phóng xạ cấp là một bệnh cấp tính toàn thân, phát sinh do cơ thể bị chiếu xạ bởi các nguồn……...  trong một thời gian ngắn hoặc tương đối ngắn với', 'options': ['bức xạ bị ion hóa-  liều > 100 Rad', 'ion hóa-  liều > 100 Rad', 'bức xạ bị ion hóa-  liều > 50 Rad', 'ion hóa-  liều > 50 Rad'], 'correctAnswer': 0, 'id': 270}, {'question': 'Bệnh phóng xạ cấp có….hình thức phân loại', 'options': [3, 4, 5, 6], 'correctAnswer': 0, 'id': 271}, {'question': 'Phân loại theo tiến triển, bệnh phóng xạ cấp chia làm:', 'options': ['Phóng xạ cấp – phóng xạ mạn.', 'Chiếu ngoài, chiếu trong và chiếu hỗn hợp', 'Chiếu toàn thân, chiếu bộ phận', 'Rất nặng, nặng, vừa,nhẹ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 272}, {'question': 'Phân loại theo nguồn chiếu , bệnh phóng xạ cấp chia làm:', 'options': ['Phóng xạ cấp – phóng xạ mạn.', 'Chiếu ngoài, chiếu trong và chiếu hỗn hợp', 'Chiếu toàn thân, chiếu bộ phận', 'Rất nặng, nặng, vừa,nhẹ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 273}, {'question': 'Phân loại theodiện chiếu, bệnh phóng xạ cấp chia làm:', 'options': ['Phóng xạ cấp – phóng xạ mạn.', 'Chiếu ngoài, chiếu trong và chiếu hỗn hợp', 'Chiếu toàn thân, chiếu bộ phận', 'Rất nặng, nặng, vừa,nhẹ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 274}, {'question': 'Phân loại theo mức độ, bệnh phóng xạ cấp chia làm:', 'options': ['Phóng xạ cấp – phóng xạ mạn.', 'Chiếu ngoài, chiếu trong và chiếu hỗn hợp', 'Chiếu toàn thân, chiếu bộ phận', 'Rất nặng, nặng, vừa,nhẹ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 275}, {'question': 'Bệnh phóng xạ cấp mức độ nhẹ:', 'options': ['nhận 1 – 2  Gy (100 rad = 1 Gy) chạy chữa có thể được', 'nhận 2 – 4  Gy, cứu chữa được 70%.', 'nhận 4 – 6  Gy, cứu chữa được 30%.', 'nhận 6 – 10  Gy, rất khó cứu chữa'], 'correctAnswer': 0, 'id': 276}, {'question': 'Bệnh phóng xạ cấp mức độ vừa:', 'options': ['nhận 1 – 2  Gy (100 rad = 1 Gy) chạy chữa có thể được', 'nhận 2 – 4  Gy, cứu chữa được 70%.', 'nhận 4 – 6  Gy, cứu chữa được 30%.', 'nhận 6 – 10  Gy, rất khó cứu chữa'], 'correctAnswer': 0, 'id': 277}, {'question': 'Bệnh phóng xạ cấp mức độ nặng:', 'options': ['nhận 1 – 2  Gy (100 rad = 1 Gy) chạy chữa có thể được', 'nhận 2 – 4  Gy, cứu chữa được 70%.', 'nhận 4 – 6  Gy, cứu chữa được 30%.', 'nhận 6 – 10  Gy, rất khó cứu chữa'], 'correctAnswer': 0, 'id': 278}, {'question': 'Bệnh phóng xạ cấp mức độ rất nặng:', 'options': ['nhận 1 – 2  Gy (100 rad = 1 Gy) chạy chữa có thể được', 'nhận 2 – 4  Gy, cứu chữa được 70%.', 'nhận 4 – 6  Gy, cứu chữa được 30%.', 'nhận 6 – 10  Gy, rất khó cứu chữa'], 'correctAnswer': 0, 'id': 279}, {'question': 'Cơ chế bệnh sinh của bệnh phóng xạ cấp:', 'options': ['Hội chứng nhiễm khuẩn', 'Hội chứng chảy máu', 'Hội chứng thiếu máu', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 280}, {'question': 'Cơ quan nhạy cảm nhất với tia phóng xạ:', 'options': ['Cơ quan thần kinh', 'Cơ quan nội tiết', 'Cơ quan tạo máu', 'Cơ quan sinh dục'], 'correctAnswer': 2, 'id': 281}, {'question': 'Hậu quả của tia phóng xạ đối với tủy xương:', 'options': ['Giảm hồng cầu', 'Giảm bạch cầu', 'Giảm tiểu cầu', 'Cả 03 nội dung trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 282}, {'question': 'Cơ chế của bệnh phóng xạ cấp theo thuyết gián tiếp: Dưới tác dụng của tia phóng xạ các phân tử Protein cũng như …………. sẽ tách ra thành các gốc tự do có…….. ', 'options': ['các phân tử Lipid- tính oxy hóa và tính khử cao', 'các phân tử H2O- tính oxy hóa và tính khử cao', 'các phân tử Glucid- tính oxy hóa và tính khử cao', 'các phân tử H2O- tính oxy hóa '], 'correctAnswer': 0, 'id': 283}, {'question': 'Cơ chế của bệnh phóng xạ cấp theo thuyết gián tiếp: Dưới tác dụng của tia phóng xạ, các gốc tự do gây ra rối loạn chuyển hóa trong cơ thể, rối loạn……...  làm biến đổi hoạt động bình thường của cơ thể. ', 'options': ['chuyển hóa A. Nucleic', 'chuyển hóa Protein', 'chuyển hóa Glucid', 'chuyển hóa Lipid'], 'correctAnswer': 0, 'id': 284}, {'question': 'Bệnh phóng xạ cấp có…..giai đoạn', 'options': [3, 4, 5, 6], 'correctAnswer': 1, 'id': 285}, {'question': 'Triệu chứng cơ năng giai đoạn phản ứng ban đầu của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['Nhức đầu dữ dội, nôn và buồn nôn ', 'Nhức đầu, mệt mỏi, nôn mửa giảm hoặc mất', 'Sốt cao đột ngột 39 – 400C , nôn và buồn nôn ', 'Nhiệt độ giảm hoặc bình thường, dễ chịu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 286}, {'question': 'Triệu chứng cơ năng giai đoạn ổn định tạm thời của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['Nhức đầu dữ dội, nôn và buồn nôn ', 'Nhức đầu, mệt mỏi, nôn mửa giảm hoặc mất', 'Sốt cao đột ngột 39 – 400C , nôn và buồn nôn ', 'Nhiệt độ giảm hoặc bình thường, dễ chịu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 287}, {'question': 'Triệu chứng cơ năng giai đoạn toàn phát của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['Nhức đầu dữ dội, nôn và buồn nôn ', 'Nhức đầu, mệt mỏi, nôn mửa giảm hoặc mất', 'Sốt cao đột ngột 39 – 400C , nôn và buồn nôn ', 'Nhiệt độ giảm hoặc bình thường, dễ chịu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 288}, {'question': 'Triệu chứng cơ năng giai đoạn hồi phục của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['Nhức đầu dữ dội, nôn và buồn nôn ', 'Nhức đầu, mệt mỏi, nôn mửa giảm hoặc mất', 'Sốt cao đột ngột 39 – 400C , nôn và buồn nôn ', 'Nhiệt độ giảm hoặc bình thường, dễ chịu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 289}, {'question': 'Triệu chứng khách quan và hằng định của bệnh phóng xạ cấp:', 'options': ['Nhức đầu', 'Mệt mỏi', 'Buồn nôn và nôn', 'Sốt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 290}, {'question': 'Triệu chứng tim mạch giai đoạn phản ứng ban đầu của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['Mạch nhanh, HA hạ ', 'Mạch, HA bình thường', 'Mạch nhanh, HA hạ, tiếng tim mờ', 'Mạch, HA ổn định'], 'correctAnswer': 0, 'id': 291}, {'question': 'Triệu chứng tim mạch giai đoạn ổn định tạm thời của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['Mạch nhanh, HA hạ ', 'Mạch, HA bình thường', 'Mạch nhanh, HA hạ, tiếng tim mờ', 'Mạch, HA ổn định'], 'correctAnswer': 1, 'id': 292}, {'question': 'Triệu chứng tim mạch giai đoạn toàn phát của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['Mạch nhanh, HA hạ ', 'Mạch, HA bình thường', 'Mạch nhanh, HA hạ, tiếng tim mờ', 'Mạch, HA ổn định'], 'correctAnswer': 2, 'id': 293}, {'question': 'Triệu chứng tim mạch giai đoạn ổn định của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['Mạch nhanh, HA hạ ', 'Mạch, HA bình thường', 'Mạch nhanh, HA hạ, tiếng tim mờ', 'Mạch, HA ổn định'], 'correctAnswer': 3, 'id': 294}, {'question': 'Xét nghiệm máu giai đoạn phản ứng ban đầu của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['HC, TC bình thường; BC tăng', 'HC, BC, TC, HC lưới giảm ', 'HC, BC, TC, HST giảm.', 'HC lưới, BC , TC tăng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 295}, {'question': 'Xét nghiệm máu giai đoạn ổn định tạm thời của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['HC, TC bình thường; BC tăng', 'HC, BC, TC, HC lưới giảm ', 'HC, BC, TC, HST giảm.', 'HC lưới, BC , TC tăng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 296}, {'question': 'Xét nghiệm máu giai đoạn toàn phát của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['HC, TC bình thường; BC tăng', 'HC, BC, TC, HC lưới giảm ', 'HC, BC, TC, HST giảm.', 'HC lưới, BC , TC tăng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 297}, {'question': 'Xét nghiệm máu giai đoạn hồi phục của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['HC, TC bình thường; BC tăng', 'HC, BC, TC, HC lưới giảm ', 'HC, BC, TC, HST giảm.', 'HC lưới, BC , TC tăng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 298}, {'question': 'Thời gian của giai đoạn phản ứng ban đầu của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['2-4 ngày', '3-4 tuần', '4-5 tuần', '6-12 tháng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 299}, {'question': 'Thời gian của giai đoạn ổn định tạm thời của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['2-4 ngày', '3-4 tuần', '4-5 tuần', '6-12 tháng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 300}, {'question': 'Thời gian của giai đoạn toàn phát của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['2-4 ngày', '3-4 tuần', '4-5 tuần', '6-12 tháng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 301}, {'question': 'Thời gian của giai đoạn hồi phục của bệnh phóng xạ cấp', 'options': ['2-4 ngày', '3-4 tuần', '4-5 tuần', '6-12 tháng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 302}, {'question': 'Nguyên tắc điều trị bệnh phóng xạ cấp, KHÔNG CÓ nguyên tắc:', 'options': ['Điều trị toàn diện', 'Điều trị sớm', 'Điều trị tại bệnh viện cả 04 giai đoạn', 'Chế độ ăn dễ tiêu, giàu năng lượng, giàu sinh tố'], 'correctAnswer': 2, 'id': 303}, {'question': 'Nguyên tắc điều trị bệnh phóng xạ cấp, KHÔNG CÓ nguyên tắc:', 'options': ['Điều trị chọn lọc', 'Điều trị sớm', 'Điều trị tại bệnh viện giai đoạn 2,3,4', 'Chế độ ăn dễ tiêu, giàu năng lượng, giàu sinh tố'], 'correctAnswer': 0, 'id': 304}, {'question': 'Nguyên tắc điều trị bệnh phóng xạ cấp, KHÔNG CÓ nguyên tắc:', 'options': ['Điều trị toàn diện', 'Điều trị sớm', 'Điều trị tại bệnh viện giai đoạn 2,3,4', 'Chế độ ăn giàu năng lượng, giàu sinh tố.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 305}, {'question': 'Điều trị bệnh phóng xạ cấp, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Nhanh chóng hạn chế của các tia bằng cởi bỏ quần áo.', 'Sử dụng thuốc chống nôn – an thần, trợ tim mạch', 'Bù nước điện giải.', 'Ăn chế độ > 3200 Kcalo/ ngày'], 'correctAnswer': 3, 'id': 306}, {'question': 'Điều trị bệnh phóng xạ cấp, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Nhanh chóng hạn chế của các tia bằng cởi bỏ quần áo.', 'Sử dụng thuốc chống nôn – an thần, trợ tim mạch', 'Hạn chế truyền máu', 'Bù nước điện giải.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 307}, {'question': 'Điều trị bệnh phóng xạ cấp, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Sử dụng thuốc chống nôn – an thần, trợ tim mạch', 'Chống chảy máu: Sinh tố nhóm B', 'Bù nước điện giải.', 'Ăn chế độ > 4000 Kcalo/ ngày.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 308}, {'question': 'Điều trị bệnh phóng xạ cấp, KHÔNG CÓ nội dung:', 'options': ['Sử dụng thuốc chống nôn – an thần, trợ tim mạch', 'Phục hồi cơ qaun tạo máu: Thuốc bền vững thành mạch, VitaminC', 'Bù nước điện giải.', 'Ăn chế độ > 4000 Kcalo/ ngày.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 309}];